<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>aafeng</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/a176a52d9d4ac7d9f90a5204a7d87bcd</icon>
  <subtitle>aafeng&#39;s blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.aafeng.uk/"/>
  <updated>2020-10-01T11:05:18.642Z</updated>
  <id>https://www.aafeng.uk/</id>
  
  <author>
    <name>aafeng</name>
    <email>aafenguk@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>AWS学习资源总结</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/aws-learning-resources/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/aws-learning-resources/</id>
    <published>2020-10-01T11:05:18.642Z</published>
    <updated>2020-10-01T11:05:18.642Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下面把AWS的学习资源总结了一下。这个列表会不断更新。</p><p><img src="/images/technology/aws/aws.png" alt><img src="/images/technology/aws/aws.png" alt></p><a id="more"></a><h2 id="系统架构"><a href="#系统架构" class="headerlink" title="系统架构"></a>系统架构</h2><p><a href="https://www.aws.training/Details/eLearning?id=42594" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">Architecting Serverless Solutions</a></p><h2 id="Dynamodb"><a href="#Dynamodb" class="headerlink" title="Dynamodb"></a>Dynamodb</h2><p><a href="https://www.dynamodbguide.com/what-is-dynamo-db" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">https://www.dynamodbguide.com/what-is-dynamo-db</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      AWS学习资源总结
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="AWS" scheme="https://www.aafeng.uk/tags/AWS/"/>
    
      <category term="Python" scheme="https://www.aafeng.uk/tags/Python/"/>
    
      <category term="Lambda" scheme="https://www.aafeng.uk/tags/Lambda/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在AWS资源中使用tag</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/aws-tags/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/aws-tags/</id>
    <published>2020-10-01T09:32:45.573Z</published>
    <updated>2020-10-01T09:32:45.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天收到AWS的账单，发现按照项目分类的账单明细中，有些项目没有添加特定的标签，以至于相应的费用不是很清楚。比如：不清楚那些“UNTAGGED”的资源都是在哪些项目中创建的。如果费用接近或超出预算，是需要查找原因的。</p><p><img src="/images/technology/aws/tags-1.png" alt><br><a id="more"></a></p><p>相信使用过AWS的人可能都有一个感觉，就是“乱”。在AWS中的各种计算资源太过庞杂。而创建一个服务或者APP所需使用的AWS服务又是各种各样的。因此在开始接触AWS的时候总是不清楚最终费用可能是多少。即使账单出来了，也很难一目了然的看到究竟是哪个项目的运营成本更高。</p><p>AWS的tag（标签）就可以解决上述问题。其实，在AWS中的所有资源都应该添加标签(tag)。这样便于按照标签对资源进行分类和管理。在越来越多的使用AWS资源时，这种方式绝对能够帮我们更好的管理各种资源。</p><p>在AWS种使用tag时，最好事先约定好一个规则。比如：</p><ul><li>tag名称全部用小写字母和下划线</li><li>tag值全部全部用小写字母和下划线</li></ul><p>也可以规定一些必填的tag，比如：</p><ul><li>user: 你的用户名</li><li>team: 定义自己所属的团队</li><li>project: 哪个项目使用这个资源</li><li>status: 这个资源是用于那种环境的，比如：prod, test, 或者dev</li><li>source: AWS资源的创建方式，比如：manual(手工), serverless, cloudformation </li></ul><p>至于tag的创建，就非常简单了。你可以在每种资源中分别定义这些tag。以Lambda为例，我们可以在定义Lambda的时候同时添加tag：</p><p><img src="/images/technology/aws/tags-2.png" alt></p><p>只不过上面这种方式比较麻烦，如果一个一个的资源的添加的话非常耗时。最好的方式还是使用一些框架，比如serverless，在其配置文件中定义这些tag。比如：</p><pre><code>provider:    name: XXX    tags:      project: your_project      group: your_group      team: your_team</code></pre><p>上面的tags是全局性的，如果只想针对某个资源定义tag：</p><pre><code>functions:  myFunction:    name: myFunction    handler: myFunction.handler    tags:      tag1: value1      tag2: value2</code></pre><p>有了这些tag，以后在管理AWS资源的时候就事半功倍了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在AWS资源中使用tag
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="AWS" scheme="https://www.aafeng.uk/tags/AWS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心理暗示</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/psychological-suggestion/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/psychological-suggestion/</id>
    <published>2020-09-30T20:19:09.419Z</published>
    <updated>2020-09-30T20:19:09.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有一位关系不错的朋友。她的心理状态总是特别好。无论遇到什么事情，总是能够往好处想。让我十分佩服。好的事情自不用说，即使对于那些并不怎么好的事情，她也总能去想，还好，更坏的没有发生。</p><p><img src="/images/life/faces.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实，这就是一种非常积极的心理暗示。通过这种心理暗示，可以把自己调整到最佳状态。人经常不知道自己的潜力会有多大。只有给自己一个好的心理暗示，才能把自己的潜力彻底发挥出来。</p><p>如果有了好的心理暗示，一个人往往可以发挥出自己巨大的潜能，做到平时不可能做到的一些事情。</p><p>就拿我儿子来说吧。他不知道为什么有些晕机，因此每次上飞机前都需要给他吃一粒晕机药。有一次在机场的时候发现忘记带晕机药了。怎么办？于是用一粒糖豆代替，告诉他这是晕机药，他吃了之后竟然全程没有晕机。</p><p>我不得不说，对于他而言，可能晕机的原因更多是因为他给自己一个消极的心理暗示吧。由于他晕过一次，可能每次做飞机的时候机会给自己一个消极的心理暗示，自己要晕机。而吃了晕机药后他则会给自己一个积极的，自己不会晕机的心理暗示。</p><p>记得刚到英国读书的时候，在打工时由于种种机缘从事了一个自己彻底不熟悉的行业。最初时也不是很自信。但为了给朋友帮忙，赶鸭子上架。自己事先做了很多功课，在和客户见面之前不断的给自己心理暗示，自己一定可以做好。结果在和客户沟通见面的时候，客户非常满意，从而也开启了我在读书期间的主要副业，彻底解决了自己的生活费问题。</p><p>有一位朋友在教育孩子的时候，提倡一种“鼓励”法。也就是说从小就尽量鼓励孩子，给孩子积极的心理暗示，你做的非常好，你是最棒的。这样孩子从小就有一种强烈的自我暗示，我是最好的，从小就拥有极强的自信心。在孩子遇到挫折的时候，也会从积极的角度去思考问题，寻找解决方案。</p><p>他们可以说给我上了很好的一课。我在教育孩子的时候，既有鼓励也有批评。看样子以后需要改变一下方法了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心理暗示
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>苹果</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/apple/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/apple/</id>
    <published>2020-09-30T16:19:27.528Z</published>
    <updated>2020-09-30T16:19:27.528Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近家里的苹果丰收了，也收到网友的建议，可以做苹果馅饼和果酱。可大家不知道的是，我种的可是我最喜欢吃的Braeburn苹果。但不知道什么原因，收获的苹果看起来又大又红，但吃起来太硬了，似乎只能拿它做食材来做些苹果馅饼之类的东西。</p><p><img src="/images/life/apple.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>记得小时候的时候，国内的苹果种类也很多，像又大又红的红富士苹果，黄色，带有香蕉香味的黄香蕉苹果。还有大名鼎鼎的国光苹果。让我记忆最为深刻的是一种绿色的苹果，已经记不清它的名字了，但印象种它的个头很大，味道更是独特，在苹果的香味中含有青椒的味道。那种独特的味道让我至今都记忆犹新。</p><p>这两年回国的时候，感觉苹果的种类更加丰富了，甚至可以说是中西合璧，像红富士，嘎拉(Gala)，红将军，红星蛇果，金冠等等，让人眼花缭乱，无从选择。但却再也吃不出记忆中儿时的味道了。</p><p>所谓“一方水土养一方人”。对于苹果品种来说也是这样吧。在英国超市中见到的苹果种类和国内的并不太一样。</p><p>首先来说说最为大众的品种：Royal Gala，这种品种在国内也可以见到，叫做“嘎拉”。这种苹果个头并不是特别大，但脆甜汁多，在各大超市中都可以买到，也是最受欢迎的一个品种。</p><p>接下来说说我最为喜欢的一个品种：Braeburn。这种苹果的果汁也很多，但其味道酸甜，更为爽口。这也是我为什么自己栽种的原因。但不知道为什么，自家的苹果果实太过于硬，没有任何脆劲。</p><p>还有一种我很喜欢，名字也很文艺小清新范的苹果：Pink Lady。这种苹果呈粉红色，果实的味道非常独特，带有一种淡淡的香气，对，Pink Lady的香气。其价格经常会是Gala的两倍。</p><p>还有一种苹果叫做Golden Delicious，应该就是国内的黄元帅吧。成熟后果实为黄色，味道甜美多汁，也含有特殊的香气。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      苹果
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幸运</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/lucky/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/lucky/</id>
    <published>2020-09-28T20:12:44.428Z</published>
    <updated>2020-09-28T20:12:44.428Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在给孩子讲睡前故事的时候，讲到了一个“亨利爷爷找幸运“的故事。这也让我在想，我自己是不是也足够幸运呢？</p><p><img src="/images/life/lucky.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>在故事中，亨利爷爷习惯每天晚上给孙子艾米讲睡前故事，也会回答孙子的各种问题。无论艾米问出如何奇怪的问题来，亨利爷爷都能给出一个满意的答案。</p><p>但在一天晚上，艾米问了爷爷一个问题：什么是幸运？亨利爷爷一下子不知道该怎么解释了。他想了许久都没有想出答案。在第二天的时候，亨利爷爷去图书馆翻看了很多书，也没能找到答案。</p><p>在回家的路上，亨利爷爷突然豁然开朗了，对于不同的人来说，幸运的定义是不一样的。对于热恋中的情侣来说，能和对方相守，就是最大的幸运。对于一个孩子来说，能够有亲人的照顾就是最大的幸运。对于一位商人来说，能够把商品销售给客户就是幸运。对于一个流浪汉来说，能够在饥肠辘辘的时候收到亨利爷爷送给他的苹果馅饼就是幸运。正在想着，亨利爷爷穿过马路的时候闯了红灯，还好，在路上行驶的汽车司机踩了急刹车把车停下了，没有撞到亨利爷爷。亨利爷爷不禁在想，我真的是太幸运了。</p><p>其实正像故事中所说的，每个人对于幸运的定义都是不一样的。甚至对于同一个人，在不同时候对于幸运的定义也是不一样的。</p><p>就拿我家的房屋扩建工程来说，我感觉我是十分幸运的。在英国疫情被初步控制的时候，我家的扩建工程正式开始动工。整个工程持续了14周，在上周正式结束，而现在又出现了疫情反扑。我家相当于正好在两拨疫情的间隙把扩建工程做完了。从整个角度来说，我确实是非常幸运的。</p><p>在目前的大形势下，可能很多人期待的最幸运的事就是能够全家人都平平安安的工作，生活，和学习。真心希望大家都能够幸运，岁月静好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      幸运
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>选择</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/choice/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/choice/</id>
    <published>2020-09-28T19:43:17.471Z</published>
    <updated>2020-09-28T19:43:17.471Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天在看到<a href="/@susanli3769/7xdaip">Susan的一篇文章</a>时，提到了选择这个我们经常会遇到的问题。其实，我们命运的轨迹就是在一次次的选择中被不断确定的。我们无法比较每一次选择的正确与否。如果平行宇宙真的存在的话，也许，另外那些的我也在想着同样的问题？</p><p><img src="/images/life/choice.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>莎翁的一句名言：“To be or not to be, that is the question.” 道出了人们在面临选择时候内心的挣扎。其实，在我们的生活中，经常遇到这样或者那样的选择。在面临选择的时候，很多人都是“关心则乱”，不知如何选择才好。</p><p>就拿当前英国疫情下是否送孩子上学这件事来说，其实我的内心是十分纠结的。按照孩子学校的官方说法（当然是政府统一规定的），所有孩子都必须正常上学，我们没有权利剥夺孩子们受教育的权力。在前几个月lockdown的时候，很多孩子彻底放羊，把学业都耽搁了。</p><p>当然，从校方来说，早就做好了各种预案。比如：一旦在某个班级中发现新冠病例，整个班级将会被迫暂时改为在家学习。同时各个班级之间形成了不同的bubble，彼此之间互不接触。</p><p>但从另一个角度来看，英国的疫情整体处于反扑状态。每个孩子的家庭会和不同的人群接触，从概率角度来说，还是有被传染风险的。但如果我坚持不送孩子上学，不仅会面临政府的罚款，同时将会对我和媳妇的工作产生负面影响。</p><p>送，还是不送，这真的成为了我所面临的一个问题。尤其是儿子上周因咳嗽几声后被学校送回家并要求做新冠测试后，我更是曾经动过念头，索性不去做监测，在家宅上几周再说。但最终还是选择把孩子们送回了学校。</p><p>中国有句古话，“塞翁失马，焉知祸福”。希望，把孩子们送回学校，能够平平安安。至少我们能够看到，每天去上学的他们比在家的时候明显要快乐。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      选择
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>丰收</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/harvest/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/harvest/</id>
    <published>2020-09-27T11:27:52.794Z</published>
    <updated>2020-09-27T11:27:52.794Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>秋天到了，家中苹果树上的苹果已经开始陆续成熟，掉在了地上。收获季节开始了，可以开始不断收获家中自己种植的苹果和梨了。</p><p><img src="/images/life/harvest1.jpg" alt></p><p><img src="/images/life/harvest2.jpg" alt></p><p>自从搬到现在的House之后，由于后花园很大，因此专门开辟出一块菜地，基本上每年都会种一些蔬菜。同时也栽种了苹果，梨，李子等果树。</p><p>说起来很有意思。当地英国人更喜欢种花种草，把自己的花园装扮的更加漂亮。而我接触到的很多留英华人家庭则更倾向于种植各种蔬菜水果，自给自足。还有一些超级喜欢种菜的人，甚至可以从政府租赁一块菜地，叫做allotment。这种allotment经常需要排队很长时间才能轮到。</p><p>说到蔬菜品种的选择，其实很多华人都是颇费心思的，不远万里的从国内带来了各种菜籽。我也曾经带过来一些菜籽，但后来也就习惯从英国这里直接购买了。</p><p>我个人更喜欢种一些不太需要打理的蔬菜，比如：小葱，韭菜，西红柿，角瓜，四季豆等。尤其是韭菜，尽管在英国当地的华人超市中可以买到，但其价格较贵。因此很多人选择在自己家中种植。我自家的韭菜，基本上每年也就施施肥，浇浇水就可以吃到韭菜盒子和韭菜馅饺子了。也种过角瓜，扁豆等菜，但往往虫子的速度总比我快，菜长好后往往先被虫子吃了。</p><p>除了家中的苹果树，梨树，还种了草莓，黑莓，覆盆子，和蓝莓。对于前三种水果，其生长速度是惊人的，其根茎经常会疯狂侵占周边的空地。因此反倒是要想办法限制它们的生长。</p><p>自从今年疫情开始，有了更多时间在家，打算专门再开辟几块菜地，多体验一下丰收的快乐。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      丰收
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英国疫情更新+吐槽</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/covid0923/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/covid0923/</id>
    <published>2020-09-23T20:54:22.731Z</published>
    <updated>2020-09-23T20:54:22.731Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在两周前英国中小学开学后，这两周迎来了英国各所大学的开学。其实在开学之前，很多地方就已经出现了疫情的反弹，疫情曲线呈现了一个让人担忧的“V”字型。现在伴随着大学开学，大学陆续出现新冠确诊病例，很多大学宿舍发生集体传染，被迫隔离。</p><p><img src="/images/life/covid-0923.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实这是完全可以预料的。在英国的大学宿舍，尽管住宿都是单间，但通常大家会共享厨房，卫生间，活动室等公共设施。一旦有人被感染，其他人大概率会被传染的。</p><p>最近英国政府调整了相应的策略，整体而言，是更严格了。比如：在公共场所未戴口罩的话，罚款金额上调至200英镑；所有酒吧和餐厅必须在晚上10点前关门；如果有可能的话，尽量在家工作；聚会时人数不得超过6人等。同时，如果民众不遵守这些规定的话，不排除再次全国封锁的可能性。</p><p>从我们收到的学校邮件来看，基本上现在的政策就是：学照开，但一旦发现确诊，只有密切接触的才需要隔离。</p><p>在媳妇工作的学校中，她教的班级中出现了一例确诊，所有学生需要在家隔离两周，但老师则不需要。原因是老师和学生之间没有“密切接触”。OMG, 老师和学生同在一个教室，有时还需要交谈，老师竟然不需要隔离？？？</p><p>孩子所在的学校中，某位学生的家长新冠确诊。但是，孩子所在的班级照常上课。同时，学校中不同年龄的同学分在不同的Bubble，Bubble之间不能接触。但种种规定就形同虚设。首先是老师之间没有Bubble的概念，彼此还是需要沟通的。同时，兄弟姐妹如果在不同的Bubble，上学前和放学后肯定会接触，也就是说，不同Bubble之间是会接触的。</p><p>种种迹象表明，英国政府是大踏步的走向所谓的“群体免疫”了。对现在的防疫政策，我真的是无语了。抗疫是整个国家的行为，如果从政策上没有必要的保障，只靠个人保持清洁卫生的话，可以说是无济于事的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国疫情更新+吐槽
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>唯有变化才是永恒的</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/changes/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/changes/</id>
    <published>2020-09-23T16:42:23.243Z</published>
    <updated>2020-09-23T16:42:23.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>古希腊哲学家赫拉克利特曾经说过一句名言：“The only constant in life is change” (唯有变化才是永恒的)。这真的可以说是一句至理名言。有些变化可能带来的影响很小。有些变化则会对无数人的人生和命运带来巨变。</p><p><img src="/images/life/changes.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>就拿新冠病毒来说吧，这场变化可以说对很多人而言都是事先无法预料的。很多行业因为新冠遭受致命性打击，很多公司被迫倒闭。但很多在线教育，在线会议为主的公司反倒是这场变化的受益者，股价暴涨，收益暴增。</p><p>再来说说在家工作这件事。我对它的认知也是一直变化的。在新冠爆发之前一直不太喜欢在家工作。我所在单位的相关规定比较灵活，即使在新冠之前，也可以自行选择是否在家工作。但我一直觉得在家工作干扰太多，工作效率低，因此很少要求在家工作。</p><p>几个月前新冠在英国爆发后，我被迫开始在家工作。对在家工作的看法也从最初的怀疑，到慢慢接受，到喜欢。以至于前一段时间大家在讨论今后的工作模式时，我实在想不出还有很么理由要回到办公室了。</p><p>再后来，单位做了决定，我们部门将会永久性的在家工作。而我的办公室也被转换为了一个公共区域。虽然一直想在家工作，但要永久性的在家工作，需要准备的东西还是非常多的。因此可以说是喜忧参半。</p><p>不知道以后还会发生些什么，但只要把心态摆正，无论遇到任何变化就都能泰然处之了。最后以金庸小说中看到的一句话来结尾：“他强由他强,清风拂山岗；他横由他横,明月照大江.他自狠来他自恶,我自一口真气足。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      唯有变化才是永恒的
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新冠测试</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/covid-test/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/covid-test/</id>
    <published>2020-09-22T21:28:38.030Z</published>
    <updated>2020-09-22T21:28:38.030Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从孩子学校开学后就一直提心吊胆，但该发生的还是发生了。今天上午突然接到儿子学校的一个电话，通知我们说儿子有些冠状病毒的症状: 轻微咳嗽和低烧。要求我们立刻把儿子和女儿接回家，并尽快做冠状病毒测试。</p><p>当时感觉有些震惊。尽管早就做好了这个心理准备。但一时间还是有些不能接受。很快媳妇就把两个孩子领了回来。给儿子量了下体温，一点都不高。但他确实时不时有轻微的咳嗽。据他说是嗓子有些痒。</p><p>但无论如何，按照学校现在的规定，除非做过测试同时结果呈现阴性，否则需要在家隔离两周后才能返校。于是临时决定带儿子去就近的测试中心进行测试。</p><p>在NHS官网查看了一下，其实本可以要求NHS寄送测试包过来，但由于现在新冠检测物资短缺，NHS已经没有测试包可以寄了。因此唯一的选项就是去测试中心进行测试。查找了一下，距家最近的测试中心将近40英里的车程。于是迅速预订了一个测试。听朋友说现在连预订都很难，在官网看了一下，确实如此，再往后几天的测试都已经被订光了。</p><p><img src="/images/life/covid-test-1.jpg" alt></p><p>开到测试中心后，看到每过几步路就有工作人员在指挥。基本上就是先注册，然后开车进入测试中心并领取测试包，然后把车停在停车场上进行取样，之后把取样结果交给工作人员后离开。在整个过程中车窗基本上都要求封闭。</p><p><img src="/images/life/covid-test-2.jpg" alt></p><p>测试的过程非常简单，就是把一个棉签放在咽喉处10秒，然后再插入鼻孔中10秒就好。整个过程中儿子非常配合，不像有些朋友家孩子那样拼命挣扎，很难符合要求。</p><p>现在又要开始Homeschooling了，希望儿子这次只是普通的感冒才好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      新冠测试
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>童年的乐趣</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/childhood/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/childhood/</id>
    <published>2020-09-21T20:08:27.114Z</published>
    <updated>2020-09-21T20:08:27.114Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前两天由于买到了脆枣，让我想起了家乡的味道，也想起了童年时的那棵枣树。从而打开了对很多童年趣事的回忆。</p><p><img src="/images/life/kids.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>我自从上小学的时候就来到了父亲工作的地方。这是一座中国北方的小城。当时住在父亲单位分的房子中。因此邻居住的都是父亲单位的同事。而那些邻居家的孩子们自然就成了我的发小。</p><p>当时孩子们除了电视外，基本上接触不到什么电子设备。因此，小伙伴们每到放学和周末的时候就约在一起，在户外玩着各种游戏。</p><p>最常去的地方就是周边的一个小农场。农场主租用的是父亲单位的地方种菜和水果。因此对于我们这些不速之客也就睁只眼闭只眼了。其实我们去农场中主要是捉蚂蚱，挖蝗虫等。有时候玩嗨了难免会踩到农场中种的菜。那时候农场主会象征性的叱喝我们几声，吓得我们四散奔逃。等到过了几天，还会重新造访。用现在的一句话来说，那位农场主的心理阴影面积肯定大的不得了。</p><p>还有一个很多男孩子都喜欢的游戏自然就是打仗了。当时大家配备的一般有两种“枪”。一种使用铁丝和皮筋做成的，子弹则是用纸叠成的。被这种枪近距离打一下还是很痛的。另外一种是买的一种塑料枪。子弹则是从家中偷拿的黄豆。这种枪的特点是射程远。当时大家一般是到家长们所在的单位，趁着大人午休或者周末的时候，根据地势分为两拨人马开战。</p><p>除了这些之外，还有捉迷藏，跳格子，打水仗等等各种有趣的游戏。</p><p>想想自己的童年，和现在自己的孩子们的童年相比，虽然当时物质相对匮乏，但似乎更为快乐。不知道自己的孩子们长大了，还能记起些什么来？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      童年的乐趣
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>病毒距离我们越来越近了</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/covid19-0920/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/covid19-0920/</id>
    <published>2020-09-20T20:13:12.919Z</published>
    <updated>2020-09-20T20:13:12.919Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天收到孩子学校给家长的一封邮件。主要是通告所有家长，有一位小朋友的家长冠状病毒检测呈阳性，因此这位小朋友要在家隔离两周。但由于除了这位家长外，目前他家人没有确诊，因此学校并没有采取任何措施，该上学的照常上学。</p><p><img src="/images/life/covid19-0920.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>这不禁让我有些担心。尽管孩子所在的学校把孩子们按照班级分到了不同的Bubble，但孩子们毕竟在同一所学校，难免会接触到同样的器材和公共设施等，如果真的有孩子不幸感染了病毒，传染到其他孩子的机率还是非常大的。</p><p>在家长群中很多家长都表示了对孩子上学安全性的担心。同时也不理解为什么学校不采取积极的措施。比如该学生的整个班级在家隔离两周，孩子在教室中应佩戴口罩（目前不允许）等。</p><p>话说英国目前的疫情大有反扑的势头，很多城市都濒临lockdown的临界点。但政府似乎并没有采取积极有效的措施，仅仅是限制了聚会的人数。</p><p>个人感觉可能英国政府也在经济损失和控制疫情之间在不断权衡。毕竟前几个月全国lockdown对经济打击非常大，很多企业倒闭。如果再次全国性的lockdown，造成的负面影响也许不比疫情小。因此综合考虑的结果就是，能不lockdown就不lockdown。如果被迫走到这一步，也尽量限制在一个小范围内。</p><p>作为一个家长，看着自己的孩子高高兴兴的去上学，却有可能面临着被病毒感染的风险。如果不送到学校去，可能会面临政府的罚款。不过罚款还是小事，毕竟家长们还需要在家工作，孩子在家的话，对工作的负面影响还是很大的。在病毒面前，真的感觉很无力。也许，我们只能选择和病毒并存。希望孩子们都健康快乐。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      病毒距离我们越来越近了
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>家乡的味道 - 脆枣</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/dates/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/dates/</id>
    <published>2020-09-19T21:19:11.474Z</published>
    <updated>2020-09-19T21:19:11.474Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近经朋友推荐在中国超市买到了脆枣。虽然价格并不便宜，非常小的一盒就要12英镑，但其味道确实超级赞，个个都又大又红又甜。在包装上看不到产自哪里，但这脆枣带给我的确是永远难忘的家乡的味道。</p><p><img src="/images/life/dates.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>中国北方的很多地方都种有这种脆枣。每年秋天瓜果飘香的时候，大家就可以尝到这种脆甜的大枣了。</p><p>小时候在上学前一直在北方农村长大，当时家中就有一棵枣树。每年春季的时候，枣树开花后就会结出很多绿色的小枣。这些小枣在夏季中不断长大。记得当时天天盼着枣子变红。甚至在枣还没有变红的时候就偷偷的摘些下来吃。其实在即将变红但没有变红的时候，枣仍然很甜。</p><p>当然，最为盼望的就是秋天丰收的时候。当时大人用一根长长的棍子把枣一个个的敲下来。而我就在地上把枣捡起来放在盆中。这种方法的效率非常高。如果是摘枣的话非常被枣树上的刺伤到。同时，枣树上还会有毛毛虫，不小心的话也会被毛毛虫蛰到。丰收之后就盼着大人给洗干净，然后开心的吃枣了。</p><p>除了收获脆枣，还有很多童年趣事。比如收获玉米，桃子等。记忆最深的事就是去河中捉小鱼。当时会用自制的小渔网去小河边的水沟中去捉小鱼。当时还是团队协作，有的小伙伴从一遍佯攻，吓的小鱼们往另一个方向逃窜，岂不知我和另外一些小伙伴们早就在这里等着它们入网呢。</p><p>后来自从上学后就搬到了父母所在的城市，也失去了很多乐趣，尤其是秋天的时候收获各种瓜果蔬菜的乐趣。但在记忆深处仍然刻有老家带给我的种种印记。</p><p>这么说来，这盒脆枣买的有些物超所值了。不仅满足了我得味蕾，还带给我的精神上的享受。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      家乡的味道 - 脆枣
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>团队聚餐，可以吗？</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/team-meetup/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/team-meetup/</id>
    <published>2020-09-18T14:41:37.214Z</published>
    <updated>2020-09-18T14:41:37.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近有个同事提议，团队成员是不是可以见个面？甚至，是否可以把因为疫情而耽搁的复活节聚餐重新补回来？</p><p><img src="/images/life/team.jpg" alt><br><a id="more"></a><br>图源：Pixabay</p><p>对于他的这个提议。大家一致表示赞成，但又纷纷表示了各种担忧。首先，本来关系非常好的同事们，憋在家中，已经半年没有见面了。大家都有这种社交需求，因此都很想见上一面。但由于英国政府最近新出台的规定，超过6人的团体不能聚会，除非来自同一个家庭。再者最近英国疫情数据不容乐观，甚至部分地区濒临被再次lockdown的边缘。</p><p>关于聚会方式，大家也想了一些不同的地点和方式。</p><p>首先是选择一个大家都方便到达的餐厅。现在英国很多餐厅把一些餐桌都放到了户外。毕竟户外的空气更加流通，被感染的机率相对更低。同时，就餐餐桌之间的距离都远大于正常时的距离。同时餐厅会做好各种消毒工作。可以说这是一种可以接受的方式。</p><p>第二种方式就是在单位附近找一个适合的地方，大家一起散步聊天。当然，口罩必须要戴上，同时大家也需要注意社交距离。这种方式相对更为安全些，不过这种聚会的方式会感觉略有些奇怪。毕竟如果能够坐在一个桌子上的话，大家可以一起聊天。现在如果每两个人之间都间隔两米，肯定不太方便群聊了。</p><p>还有一种方式就是预订单位的一个公共办公区。在办公区中，彼此之间的距离都是安全的。同时，还有各种消毒用具，这种方式应该也是很安全的。</p><p>大家虽然讨论的很热闹，但要真正付诸实施，似乎还有不少的顾虑。聚，还是不聚，这真的是个问题。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      团队聚餐，可以吗？
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Play date约玩</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/play-date/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/play-date/</id>
    <published>2020-09-16T20:53:51.505Z</published>
    <updated>2020-09-16T20:53:51.505Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近女儿在学校交到了两个密友。每天上学放学都是手拉手一起走。据老师说在学校的时候几个人也是几乎一天在一起参加各种活动。放学后还经常Play date，也就是约着一起玩。</p><p><img src="/images/kids/playdate.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实，在英国的幼儿园和小学中，各种形式的play date非常多。其主要目的是社交。当然在孩子特别小的时候，是家长之间的社交。当孩子长大些后，就是孩子们自己的社交了。</p><p>这种play date的玩法也是多种多样的。比如：可以去附近的公园玩，也可以约好去某个小朋友的家中去玩。在没有疫情的时候还经常约好去各种酒吧，咖啡店。家长们一起吃饭喝茶聊天，孩子们就在附近玩。</p><p>随着小朋友们慢慢长大，同时也随着几个家庭之间的逐步熟悉和了解，这种play date有时会延续成为sleep over，也就是说几个小朋友一起玩，然后一起到某个小朋友家吃饭，再留在那里过夜。家长们第二天再去接孩子。</p><p>等到 孩子们上到中学，这种play date基本上和家长没有太大关系了。通常都是孩子们自己约好出去玩。家长们唯一能做的就是给他们做好后勤保障。</p><p>我其实还是非常赞成并支持这种play date的。毕竟，通过这种方式，可以锻炼孩子的社交能力。如果坐庄招待别的小朋友的话，还能锻炼孩子的动手能力，组织能力等等。不过话说回来，我家小女儿在这个方面比我要积极主动，经常在放学的时候告诉我们，已经和某某约好去哪里玩了。我们做父母的倒也乐得清闲，由她安排就好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Play date约玩
    
    </summary>
    
      <category term="育儿" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理发</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/haircutting/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/haircutting/</id>
    <published>2020-09-15T16:02:01.299Z</published>
    <updated>2020-09-15T16:02:01.299Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我和儿子的头发长了，但因为疫情原因，并不太想去理发馆理发。于是理发的重担只能落在媳妇的身上了。</p><a id="more"></a><p><img src="/images/life/haircutting.jpg" alt></p><p>在英国生活这么多年，已经习惯了这边比较“简易”的理发方式。在国内的时候，都是和理发师讲清楚自己想要什么发型，或者有什么特殊要求，然后理发师就会按照要求理发。</p><p>在英国的话，理发店分为两种：Hairdressing shop 后者Barber shop。前者收费较贵，由专门的发型师来设计发型，因此效果相对较好。而Barber shop只针对男士，其收费较为便宜，但一般不需要预约，而且理发的时间非常快。我的很多男同事都选择去这种Barber shop。</p><p>记得刚来英国的时候，不知道该怎么和发型师沟通。在去理发店之前还专门在网上搜索了一下如何描述自己的发型。到了理发店后发型师似乎还不是很明白。等到最后理好发之后，还是发型师告诉我，以后再到理发店，只需要告诉发型师，两鬓需要2号，头顶需要6号，或者打薄就可以了。</p><p>当初刚来英国的时候，英镑十分坚挺，因此当时觉得理个发的话好贵啊。好多男同学们发现到了理发店中理发师也是使用不同型号的推子来理发。既然这样简单，为什么不互相理发呢？经过实践后，大家发现理发确实很简单。哈哈，我的第一套理发用具就是那个时候买的。</p><p>但后来慢慢适应了英国这里的物价，同时每次在家理发的时候，事先准备，事后收拾工作都有点太麻烦了。于是把自己的理发工具彻底尘封了起来，彻底改成去理发店了。</p><p>自从今年年初，由于疫情原因，众多理发馆都被迫关门。因此只能把尘封多年的理发工具再次拿了出来。记得在视频会议的时候，看到那些单身的同事们，头发长的有些惨不忍睹。好在前一段时间逐步解封后，理发店重新开张。刚开张的前几天，很多理发店门口都排起了长长的队。</p><p>期待能够尽快再次封印我的理发工具，生活重返正常。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      理发
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何在命令行测试XSLT</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/xalan-cli/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/xalan-cli/</id>
    <published>2020-09-14T16:08:04.308Z</published>
    <updated>2020-09-14T16:08:04.308Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在工作中大量使用XSLT进行各种文档的转换。但其调试过程还是比较麻烦的。这里分享一个很好用的命令行工具，可以进行XSLT的调试。以下环境是针对Ubuntu 18.04 LTS的。</p><p><img src="/images/technology/xalan/1.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>安装</p><pre><code>sudo apt-get install xalan</code></pre><p>检查xalan的版本号：</p><pre><code>xalan -v</code></pre><p>下面来做一个简单的测试。首先创建一个简单的XML文件text.xml：</p><pre><code>&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;&lt;students&gt;  &lt;student&gt;    &lt;id&gt;91001&lt;/id&gt;    &lt;name&gt;Jim&lt;/name&gt;  &lt;/student&gt;  &lt;student&gt;    &lt;id&gt;91002&lt;/id&gt;    &lt;name&gt;Julie&lt;/name&gt;  &lt;/student&gt;  &lt;student&gt;    &lt;id&gt;91003&lt;/id&gt;    &lt;name&gt;Stuart&lt;/name&gt;  &lt;/student&gt;  &lt;/students&gt;</code></pre><p>创建测试的XSLT文件：test.xsl:</p><pre><code>&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;&lt;xsl:stylesheet version=&quot;1.0&quot; xmlns:xsl=&quot;http://www.w3.org/1999/XSL/Transform&quot;&gt;&lt;xsl:template match=&quot;/&quot;&gt;&lt;html&gt; &lt;body&gt;  &lt;h2&gt;Students&lt;/h2&gt;  &lt;table border=&quot;1&quot;&gt;    &lt;tr bgcolor=&quot;#9acd32&quot;&gt;      &lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;ID&lt;/th&gt;      &lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;Name&lt;/th&gt;    &lt;/tr&gt;    &lt;xsl:for-each select=&quot;students/student&quot;&gt;    &lt;tr&gt;      &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of select=&quot;id&quot;/&gt;&lt;/td&gt;      &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of select=&quot;name&quot;/&gt;&lt;/td&gt;    &lt;/tr&gt;    &lt;/xsl:for-each&gt;  &lt;/table&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;&lt;/xsl:template&gt;&lt;/xsl:stylesheet&gt;</code></pre><p>在命令行运行：</p><pre><code>xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html</code></pre><p>可以看到生成的HTML文件：</p><pre><code>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;h2&gt;Students&lt;/h2&gt;&lt;table border=&quot;1&quot;&gt;&lt;tr bgcolor=&quot;#9acd32&quot;&gt;&lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;ID&lt;/th&gt;&lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;Name&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;91001&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Jim&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;91002&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Julie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;91003&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Stuart&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</code></pre><p>其实xalan命令行工具还有很多好用的选项。比如运行如下参数：</p><pre><code>xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html -tg</code></pre><p>这样就能看到解析过程中每一个具体步骤：</p><p><img src="/images/technology/xalan/2.jpg" alt></p><p>如果想要查看在解析过程中被调用的每一个模板，使用参数tt:</p><pre><code>xslt xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html -tt</code></pre><p>如果想要监测在解析过程中对每一个XML元素的选取：</p><pre><code>xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html -ts</code></pre><p>其输出类似于：</p><p><img src="/images/technology/xalan/3.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何在命令行测试XSLT
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英国最新疫情+溜娃</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/covid19-sep/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/covid19-sep/</id>
    <published>2020-09-14T14:52:03.346Z</published>
    <updated>2020-09-14T14:52:03.346Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>伴随着英国小学和中学的开学，部分地区出现了疫情的反扑，很多学校都出现了疫情。为了加强对疫情的控制，英国政府出台了最新的政策：从14日开始，超过两个家庭的聚会，如果人数超过6人，将被禁止。如果违反将会面临罚款。</p><p><img src="/images/life/covid19-202009.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实我个人还是很赞成这个政策的。毕竟和社交需求比起来，人的生命安全更为重要。在孩子学校的家长群中，很多家长都表示了对疫情的担忧。甚至不理解为什么学校不让孩子们戴口罩上学。个别的家长还拒绝把孩子送到学校。</p><p>针对这一政策，我的同事开玩笑说，大家已经半年多没有聚过了，不如找一家酒吧，带露天桌子的那种。我们可以分成不同的组，每组六人，可以选择相邻的两个桌子。期间还可以换人。哈哈哈，有点掩耳盗铃了。不过这也说出了大家心中的无奈。</p><p>不过再怎么说，人还是需要放松的。何况在户外活动，只要保持社交距离，也不算违反规定。于是，和孩子学校同学的两个家庭，去家附近的一个游乐场去溜娃，顺便也享受一下最近以来难得的好天气。</p><p>在英国这里有很多带有社区性质的游乐场。在这里有着大片的草地，同时还配有秋千，滑梯，篮球场，足球场等各种户外健身设施。其实只要孩子们只要在一起，哪怕只是在户外跑跑也会非常开心的。</p><p>朋友还带来了篮球。算一算已经好多年没有摸过篮球了。不过篮球似乎就像骑自行车一样，只要会打了，似乎就很难忘记。手只要一摸球，感觉似乎就回来了。跳投，三步上篮，似乎都还对付。看样子，需要找个时间多约几个人打个半场了。</p><p>尽管在大家心头都有疫情的阴影，但孩子们在蓝天白云下还是玩的非常开心的。以后这种户外活动还是需要经常有的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国最新疫情+溜娃
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>身份冒用Identity theft</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/identify-theft/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/identify-theft/</id>
    <published>2020-09-13T20:59:37.648Z</published>
    <updated>2020-09-13T20:59:37.648Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一段时间看到O哥的<a href="/@oflyhigh/identity-theft">身份冒用的文章</a>。其实身份冒用无处不在。今天就分享一个我亲身经历，而且还在发生的身份冒用的例子。</p><p><img src="/images/life/identify-theft.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>故事是这样的，我搬到现在的家已经快十年了。但大约从一年前开始不断收到很多收件人姓名为Joshua的信件。开始时我们只是觉得有点奇怪。在我们搬入之前的房主名字我们知道，但并不是信件上所说的这个人。我们觉得可能是更早期曾经住在这个地址的人的信吧。</p><p>我们一开始都会在信封上注明，此人不住在这里，并把信退回去。但信还是源源不断的寄送过来。最为夸张的就是有两次警察来敲门，并询问是否有Joshua这个人。和警察解释清楚了之后，警察倒是不再来了。但信件仍然不停的寄过来。</p><p>在此期间我们一直非常困惑，到底是什么原因让一个陌生人的信不断的寄到我家呢？直到前两天才明白了原因。两天前有人敲门，打开门一看，是一个壮硕的小伙，制服上写着“High Court Enforcement”，应该类似于国内的法警吧。他询问了Joshua是否住在这里，并把上门的原因和我们解释了一下：Joshua欠了别人的钱一直不还，因此他来上门讨债。</p><p>据说如果Joshua真的住在我家这个地址，又被法警堵在家中，那么法警有权利拿走他家中所有值钱的东西，以抵他的欠款。这听起来怪吓人的。不过还好，跟我们没有半毛钱的关系。</p><p>后来在网上查了一下，这是一种典型的身份冒用(Identity theft)。罪犯通过某种方式通过银行的地址验证。比如：罪犯在银行注册一个账户，留的是你的地址，然后他会盯着你的信箱。一旦有人来送信，他假装在你家周围，从邮差手中截获你的信件。现在很多邮差只是把信插在邮箱中，这样就很容易从外面把信取走。一旦他通过了银行的地址验证，那么，在使用他的银行账户行骗后，银行只能追踪到你的地址。通过这种方式，罪犯就成功的盗用了你的地址信息。</p><p>想一想各种犯罪手段还真的是防不胜防啊。好在我们已经和法警说清楚了，他要找的人绝对不在这个地址，以后他不会再来敲门了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      身份冒用Identity theft
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>财商教育</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/financial-quotient/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/financial-quotient/</id>
    <published>2020-09-11T21:35:12.641Z</published>
    <updated>2020-09-11T21:35:12.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常听到的一个事实是，很多人在同学聚会时，发现班中同学们创业做老板的，最有钱的，反倒是那些当初的学渣。而那些学霸们，通常是在毕业后找到一份不错的工作，老老实实的给别人打工。这其实说明了一个问题，学校中缺乏对学生们的财商教育。</p><p><img src="/images/kids/money.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>记得在《富爸爸，穷爸爸》中，作者的亲生父亲，也就是穷爸爸，有着一份高学历和不错的工作。但就是财商不够，一辈子过着缺钱的生活。而朋友的爸爸，也就是富爸爸，尽管学历不高，但财商高，有的是办法让钱为他工作，因此成为夏威夷最富有的人，自己有着大把时间做自己想做的事。</p><p>富爸爸给作者灌输的就是如何理财的观点。比如：鼓励讨论和钱相关的话题，好好学习钱是如何运作的，并努力让钱为你工作。正是这种早期的财商教育让作者能够不再追寻父亲的老路，实现了财务自由。</p><p>有一位好友是做生意的。他自己本身并没有受过高等教育，一路上完全靠的是自己的摸爬滚打慢慢积攒了经验和资产。他家的孩子可能是受父亲的影响吧，从小学习成绩一般，但做生意的头脑似乎天生就很灵光。在上中学的时候就开始自己赚生活费了。后来读大学的时候生意越做越大，但学业却越来越差，最后不幸考试没过而被迫辍学了。但这丝毫没有影响他在生意场上做的风生水起。</p><p>周边的一位朋友以投资各种期货，外汇，股票等为生。他本来在投资方面比较有天赋，又在这个圈子里经营多年，工作对于他来说已经是一种可有可无的状态。因此他每天工作的时间比我短，但每年出去度假的次数却远远比我多。</p><p>可能是由于受家庭环境的影响，我从小丝毫没有受到任何财商方面的教育。现在应该有意识的让孩子们早些接触一下了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      财商教育
    
    </summary>
    
      <category term="育儿" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
