<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>aafeng</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/a176a52d9d4ac7d9f90a5204a7d87bcd</icon>
  <subtitle>aafeng&#39;s blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.aafeng.uk/"/>
  <updated>2021-04-06T21:41:42.887Z</updated>
  <id>https://www.aafeng.uk/</id>
  
  <author>
    <name>aafeng</name>
    <email>aafenguk@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>尝试8+16减肥法</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/8_16_weight_loss/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/8_16_weight_loss/</id>
    <published>2021-04-06T21:40:58.951Z</published>
    <updated>2021-04-06T21:41:42.887Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从疫情开始后，很多人都抱怨体重增加了。我也是其中之一。想想也是，在家办公后，整个人变得更加懒散了，运动量急剧下降，但伙食，尤其是午餐比原来吃的好多了。原来只是在单位食堂随便吃些，现在在家随便做些都很可口。这样下来，体重不增加才叫奇怪呢。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/113781389-8b827200-9728-11eb-80f1-a36e52e93474.png" alt="image"><br>Source: Pixabay</p><a id="more"></a><p>其实我也不是特别胖，对于宅家后体重的增加本不是特别在意。但最近感觉体力似乎不如疫情之前。因此感觉减肥行动势在必行了。</p><p>之前听过各种减肥方法，但都未曾尝试过。原因很简单，第一觉得自己未必能坚持下来，第二看到一些苛刻的条件后就打退堂鼓了。但近期偶然看到的这个8+16减肥法，让我觉得耳目一新。正常吃饭也能减肥？？？有位朋友是位健身达人，她对这种方法也极为推崇。这就更坚定了我付诸行动的决心。</p><p>这种8+16减肥法，核心点就是在一天的24小时内，要在8小时内正常进食，其余的16小时内只能喝水，要绝对禁食。至于这8小时选在什么时候，可以非常灵活，比如：可以上午8点到下午4点之间进食，也可以中午12点到晚8点之间进食。</p><p>这种减肥法最吸引我的地方就是在进食的8小时内，可以正常饮食，不用特意做任何限制。当然，真正开始采用这种方法的时候，我个人觉得还是要尽量注意减少油类和甜食的摄入。同时还应该适当的辅以运动，效果才能更好。</p><p>目前已经开始这个减肥法，在前两天的时候由于中午吃了大餐，下午又没有出去运动，因此到晚上的时候身体没有明显不适。但今天吃过午饭后，下午和朋友们出去徒步，暴走了几个小时，到晚上的时候明显感觉到饿。而今晚孩子们的晚餐又是饺子。哎，那种感觉可真够煎熬的。。。</p><p>通过今天的经历，感觉对于这种方法应该稍作调整。比如：在规定的8小时进餐时间内，要适当的少食多餐。尤其是在8小时即将结束的时候，比如下午4点之前，应当少量食用一些肉类或奶制品，这样在晚上的时候就不会太过感觉不适。</p><p>无论如何，既然决定，就要坚持下来。漏掉的饺子，可以在第二天的8小时内补回来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      尝试8+16减肥法
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大自然的馈赠-野韭菜</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/wild-bear-garlic/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/wild-bear-garlic/</id>
    <published>2021-04-03T22:31:30.989Z</published>
    <updated>2021-04-03T22:32:18.652Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早就听过英国的野韭菜超级鲜美，但一直无缘尝试。这两天问了当地朋友，给我们推荐了一个小公园，说其中就有野韭菜。于是今天和朋友出去散步的时候按照提示竟然找到了传说中的野韭菜。</p><a id="more"></a><p>野韭菜的名字叫做Wild Bear Garlic或者Ramsons。一般在春季的时候长得最好。野韭菜的叶子绿油油的非常肥大。其根部为白色，味道中的蒜香非常浓厚。如果不确认的话，摘下一片叶子闻闻味道就很容易辨识。</p><p>如果去摘的话一定要小心，不要和其他植被混淆。原来就听说过有些刚从国内来的学生误把水仙当韭菜中毒的事件。。。</p><p>这是我们在野外看到的野韭菜，可以看到和通常吃的韭菜长得很不一样。很快就摘了半袋子，估计够吃一顿了，果断收手。不然摘多了也是浪费。<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/113490696-4ad1f100-94bb-11eb-91d0-9c3f9e76c2e2.png" alt="image"></p><p>把野韭菜洗净后沥干水分：<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/113490703-5c1afd80-94bb-11eb-80d5-50999faab253.png" alt="image"></p><p>家中正好有肉馅，于是做了肉三鲜馅的：韭菜，海米，猪肉，鸡蛋。刚把馅拌好，其香味就已经让人垂涎三尺了。<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/113490763-d9df0900-94bb-11eb-9eed-fb3fe0c100b2.png" alt="image"></p><p>韭菜盒子出锅了，不得不说，初春的野韭菜味道太鲜美了，绝对秒杀从超市买来的韭菜。<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/113490778-efecc980-94bb-11eb-96c3-6d1762261ad2.png" alt="image"></p><p>以后有多了一道美味的家常美食。哈哈，孩子们已经在问，什么时候能够再去摘野韭菜了。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      大自然的馈赠-野韭菜
    
    </summary>
    
      <category term="美食" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%BE%8E%E9%A3%9F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>家庭版烤鱼</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/roasted-fish/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/roasted-fish/</id>
    <published>2021-03-14T09:57:50.650Z</published>
    <updated>2021-03-14T10:00:13.096Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近家附近新开了一家餐厅，很多朋友都说他家的川菜做的好吃。于是上周订了一份外卖，其中最为期待的是他家的烤鱼。因为朋友们都强烈推荐他家的烤鱼，于是期待值非常高。但可能是由于外卖的原因，整体感觉似乎还可以，但远远没有达到自己的期望值。</p><p>这个周末正好有空，决定自己尝试一下。没有想到居然非常成功，受到全家人的喜欢，给孩子们做的儿童版不辣烤鱼也异常受欢迎。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/111064337-609b5a00-84ab-11eb-9871-c5d5cea64105.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>鱼选择的是超市中买到的鲈鱼。可惜的是本地超市中的鲈鱼一般都很小，而我家从不吃鱼头，把鱼头剁掉之后就更显小了。只能等待疫情过后周边的海鲜市场重启后再去买更好的鱼了。</p><p>第一步是把鱼洗净后，从中间切开，需要注意用刀背把大鱼骨敲断，这样炸鱼的时候鱼就不会卷起来变形，影响美观。然后用料酒，盐，葱姜将鱼腌制大约半小时左右。</p><p>在腌制的过程中可以准备配菜。腐竹切段，土豆切条，白菜切段，芹菜切条。还可以根据喜好准备一些午餐肉，鱼丸，豆芽，粉条等。</p><p>然后将鱼炸至两边金黄色，盛出后放入盘中待用。</p><p>接下来在锅中放入花椒，干辣椒，豆瓣酱爆香，然后放入约1/3袋的火锅底料炒香。放入适量的水之后放入配菜煮熟。将配菜捞出放到烤盘中，再将鱼放在配菜的上面。将汤汁淋在烤鱼上。</p><p>放入烤箱，选择200度烤制20分钟，出锅！</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/111064300-2336cc80-84ab-11eb-84f9-318178522a17.png" alt="image"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国家庭版烤鱼制作方法
    
    </summary>
    
      <category term="美食" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%BE%8E%E9%A3%9F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>沟通的技巧</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/communication-skills/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/communication-skills/</id>
    <published>2021-03-11T21:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-11T21:57:04.396Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在一个培训中深刻的意识到了很多沟通的技巧，其中包括肢体语言的使用，还有语言的使用技巧。很不幸，在培训中提到的几种容易造成负面效果的沟通方式中，我多次的中枪。。。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110859889-07b5a100-82b4-11eb-91f2-93a2374c9810.png" alt="image"><br>Source: Pixabay</p><a id="more"></a><p>林语堂曾经说过：</p><blockquote><p>“说话是一件不容易的事。我们天天都在说话，并不见得我们是会说话的。我们说了一辈子的话，试问有几句话是说得特别好的？”。“所以人的面貌各个不同，而人说的话，获得的效果，也正像面貌的各个不同一样。”</p></blockquote><p>仔细想想的确如此。</p><p>曾经接触过一个单位的领导，在和他的沟通中感觉到非常舒服。在指出下属工作中问题的时候，总是能用一种让人容易接受的口气和方式来说，说的人心悦诚服。在和他的领导汇报工作的时候，既能把自己的工作成绩汇报，同时还能不着痕迹的把领导夸奖一番。</p><p>与他相反的，当时还同时接触了他的一个下属。这位下属非常喜欢拍马屁。但其说话的水平实在有待提高，马屁拍到旁人听到后都会觉得不自在。。。</p><p>在培训中提到了一个观点：在和人沟通的时候，要慎用反问句。仔细反思一下，反问句的杀伤力确实非常大。比如：在生活中很多人都说过类似“你问我，我问谁？”，“你自己没长手吗？这样的话。但如果换种方式来说的话，就可能让对方更加容易接受。</p><p>经常听到一句话：刀子嘴，豆腐心。真的不知道这句话是在表扬某人的心地善良，还是在讽刺某人不会说话？如果真的是心地善良，那么再用更好的语言把自己的想法表达出来不就更好了吗？比如：有些时候明明是真正的关心别人，但话说出口确是责备；明明可以好好回答，让别人听起来确是反问和嘲讽。</p><p>除此之外，说话时的表情也同样重要。培训师提出一个观点：在说话的时候，你的表情比你要说的话要重要的多。我深表同意。</p><p>看样子一个貌似谁都会的说话，其中的学问太大了。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      沟通的技巧
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英国人口普查Census</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/census/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/census/</id>
    <published>2021-03-10T21:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-10T22:52:35.911Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近所有的英国住址都收到了一封来自政府的信。信中的主要内容只有一项：英国10年一次的人口普查census开始了！</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110708652-e771dd80-81f2-11eb-8563-959574bc6200.png" alt="image"><br>Source：pixabay</p><a id="more"></a><p>在信中强调了人口普查的重要性。如果没有按照要求填写相应信息的话，对于持有短期签证的人来说可能会影响签证续签；对于已经获得绿卡的人来说则有可能面临最高1000英镑的罚款。</p><p>其实不用强调，大家也都明白人口普查的重要性。只有了解了所有住址的准确人口信息，政府才能为该地区配置合适的资源，更好的为大家服务。</p><p>既然如此重要，那么就按照要求填写一下所有信息吧。原来以为只有在3月21日那天才能填写。但进入网站之后才发现现在就可以填写了。只不过要填写的是在3月21日那天你住址中居住人口的信息。</p><p>登陆网站后，首先需要输入信中提供的一个接入码，应该是能够通过这个接入码来绑定住址的吧。</p><p>接下来填的信息包括两大块：住址和人。</p><p>首先是住址的基本信息，比如，你所居住的是House还是公寓；是自己拥有的房产，还是租住的；是否在这个住址长期居住等信息。</p><p>接下来是家中所有人的信息。其中包括每个人的姓名，生日，国籍，种族，健康状况，所受教育信息，从事的工作等等。</p><p>整个过程还是非常简单的。大约20分钟左右就都填完了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110703390-a0ccb500-81eb-11eb-8a37-6c819ba88085.png" alt="image"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国人口普查Census
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英国哪里买米最便宜？货比三家</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/price-match/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/price-match/</id>
    <published>2021-03-09T21:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-10T17:07:07.155Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在中国超市网购的时候，忽然想到有人提到过从亚马逊上买米的话会更便宜。于是在亚马逊上搜了一下，没有想到中超的米价竟然比亚马逊高出了30%。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110665913-bb3d6900-81c0-11eb-8dbe-59e8d79ee0fe.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>真的可以说是不比不知道，于是就想，那从亚马逊上查查看，是不是所有的东西都比中超便宜。其实整体而言，还是本地的中超更便宜。有些调料品在亚马逊的价格甚至是本地中超的两倍。</p><p>记得原来听人说过，很多超市都会通过一些低价商品吸引顾客，等顾客上门了之后再靠一些定价较高的商品把钱赚回来。</p><p>毕竟作为消费者，不可能在购物时把每件商品的价格都在不同家超市做对比。也就是说消费者在很多时候并不知道在一家超时中，哪些商品的价格比较优惠，哪些商品的价格定价过高。在这种情况下，就直接购买了。</p><p>其实说白了，商家和消费者之间的信息是不对称的，这就导致了很多人在购物的时候多花了不少钱。可能对于商家来说，这也是无可厚非的，毕竟商家赚的就是差价。</p><p>不过从消费者的角度来看这个问题的话，如果能货比三家的话，肯定能够省下些钱来的。</p><p>在英国这里的很多超市中都有一个叫做“Price Match”的活动。也就是说，如果同样的商品，你在别的超市看到了更低的价格，那么超市就会以同样的价格把商品卖给你。不过估计绝大多数消费者就像我一样，从没想过真的去比较不同超市的价格。</p><p>还有一种比价网站我经常使用，主要是在花钱较多的时候会进行比价。比如：在预订假期，订机票，买保险的时候会在比价网站上进行比较，选择一个最合适的产品进行购买。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国哪里买米最便宜？亚马逊！
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Couch to 5K</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/couch-to-5k/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/couch-to-5k/</id>
    <published>2021-03-06T21:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-07T10:23:27.912Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近朋友和同事们一致推荐一个跑步训练软件：Couch to 5K。一位朋友原来的情况和我一样，短程跑还可以，但最怕长跑。但在这个软件的帮助下，竟然能够轻松的一口气跑完5000米了。这不禁让我有些心动，想要尝试一下了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110236100-e9eee180-7f2b-11eb-8c0c-b7a0ed0776d9.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>说起5K，就让我想起了原来上中学时的悲惨经历。我的体育整体还可以。但最怕的就是1000米的测试了。记得每次跑1000米，感觉都像是在受刑一般，我总是和几个熟悉的同学牢牢霸占着倒数前几名的位置。。。</p><p>现在看了这个软件的介绍之后，才明白原来最大的问题出在了训练方法上了。其实，如果训练方法得当，每个人都可以一口气跑完5K的。</p><p>《Couch to 5K》这个软件通过长达9周的时间来训练你如何长跑。这个软件最大的特点包括：</p><ul><li>循序渐进。记得原来也曾经看到过一些长跑的技巧，包括如何呼吸。但似乎在我身上都不太好使。而这个软件强调的第一点就是在训练的过程中不能让身体受伤。比如：在首次训练的时候，开始和结束都只需要走5分钟，中间也是跑一分钟，就走一分半，这样就不会觉得累。让人更容易坚持。</li><li>整个训练时长为9周。每周只需要跑3次就可以。这样就可以非常灵活的安排自己的时间。</li><li>可以选择一个健身教练。在慢跑过程中，教练会语音提示你何时慢跑，何时步行。同时，教练还会对你进行鼓励，帮助你实现目标。</li><li>在整个过程中可以播放自己喜欢的音乐，这样就不会觉得无聊。</li><li>据朋友说，在整个训练过程中还可以记录饮食，以控制卡路里。但我目前还没有看到。</li></ul><p>因此，无论是想健身，还是想减肥，都可以选择这款软件来辅助训练。我是彻底被种草了，打算开始挑战一下自己。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Couch to 5K
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在英国亚马逊购买Wifi信号放大器解决家中信号不好的问题</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/wifi-extender/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/wifi-extender/</id>
    <published>2021-03-04T21:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-05T16:24:44.171Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近安装了Summer House，打算在里面办公。但测试了一下，发现里面彻底连不上家里的Wifi啊。于是想通过添加一个信号放大器来解决这个问题。</p><p>在网上查找了一下这类的<a href="https://amzn.to/3blOHOJ" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">放大器</a>，选择非常多，从十几英镑到上百英镑的都有。各种品牌的都有。但我还是决定选择自己熟悉的品牌：Netgear或者TP-Link。</p><p>考虑到主要是家用，于是就选择了几款价位不高，但用户打分较高的作为备选。最终选择了TP-Link的这款小可爱。其实我是想买个带外置天线的，感觉那样的信号应该更好。但媳妇喜欢这个<a href="https://amzn.to/3ql1mpp" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">小可爱</a>，那就它了。当然，看了下网上的评价，还是很高的，因此应该不会有什么问题。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110141835-733bd200-7dcd-11eb-9a30-0d675287f80f.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>不得不说<a href="https://amzn.to/3uWNhSu" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">Amazon Prime</a>还是非常给力的，第二天就收到了。</p><p>于是打开看了下说明书，整个安装过程非常简单。首先扫二维码安装了一个TP-Link配套的APP。然后接通电源。按照APP的提示将信号放大器添加到APP中，然后输入家中的Wifi密码，再启动就可以了。</p><p>只不过安装配置完毕后，需要挪动一下信号放大器的位置，最好是在路由器和丢失信号两点的中央位置。试了两次后终于找到了最佳位置。</p><p>把笔记本搬到Summer House中去试了一下，信号非常强，网速也不受任何影响。尽管没有外置天线，但这个小可爱还真的给力！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在英国亚马逊购买Wifi信号放大器解决家中信号不好的问题
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界读书日</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/world-book-day/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/world-book-day/</id>
    <published>2021-03-04T17:30:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-04T17:37:17.196Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年一度的世界读书日World Book Day又到了，孩子们的学校在线上组织了各种有趣的活动。尽管由于疫情已经宅家很长时间了，但着丝毫不能影响孩子们的热情，在网上参加了很多有趣的活动。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/109993706-7c14a100-7d04-11eb-925d-53f0888ae023.png" alt="image"></p><p>World Book Day这个活动的主旨在于倡导读书并分享读书的乐趣。因此在众多出版商和书店的赞助下，在World Book Day中，可以通过1/1.5英镑的超低价格购买自己喜欢的图书。看了下今年的低价图书，有很多经典的书：</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/110003427-45dc1f00-7d0e-11eb-972d-d10c87fad7b7.png" alt="image"></p><p>比如说：《What the ladybird heard》，《Skysteppers》等图书都是我家孩子非常喜欢的。</p><p>通过这个活动，希望对于不同家庭背景，比如父母的教育程度，家庭收入状况的孩子，都能把读书当成其一生的爱好，进而通过读书改变孩子的一生。这点，对于那些家庭困难的孩子来说尤其重要。</p><p>正是由于这个原因，英国所有的学校都非常支持这个活动。因此往年的时候，每逢世界读书日的时候，学校都会举办一周的活动。比如：让孩子们打扮成自己喜欢图书中角色，到了学校和其他同学老师一同分享书中的故事，哈哈，典型的沉浸式教学。</p><p>今年尽管无法去学校参加活动，但孩子们还是能够在网上参加各种活动。我家的两个孩子是地道的哈利波特迷，因此家中的道具齐全，魔法袍，魔杖等各种道具一应俱全。打扮好之后跟着网上的老师听课，一起做各种活动，倒也玩的不亦乐乎。</p><p>话说，英国的疫情向着好的趋势在大步前进，希望很快就能恢复正常，让孩子们在学校中正常的参加各种活动。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      世界读书日
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>种菜</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/planting-vegs/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/planting-vegs/</id>
    <published>2021-02-28T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-01T17:09:18.677Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春天到了，也到了播种的季节。那么今年种些什么呢？豆角，角瓜，黄瓜，西红柿，西兰花，小萝卜，南瓜。。。哈哈，我想要种的东西太多了。。。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/109531782-3cee1200-7ab0-11eb-91bd-a3ecc7f2bb02.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>记得刚搬到现在的家的时候，对于种菜特别感兴趣。可能是因为原来住的都是公寓，没有私家花园吧。刚开始两年的时候，成功的种了不少菜，像豆角，角瓜，西红柿，青椒，萝卜等。除此之外，还有向日葵，草莓，覆盆子等等。当时可以说是乐在其中，尤其是每年秋天收获的时候，感觉非常有成就感。</p><p>但慢慢的劲头就没有了。首先是因为最开始搬进来的时候，花园请专业人士帮助整理过，因此各方面条件比较好，种菜也就比较容易。但过了两年后，再种同样的菜就长不好了，可能是因为土中的特定营养成分已经被吸收得差不多了吧，而我又不知道该如何施合适的肥，这样土质就越来越差了。</p><p>另外还有一个原因就是花园中的工作量还是不小的，尤其是除杂草和捉虫。不知道是不是在英国这里更为明显，花园中的蜗牛和鼻涕虫特别多。有些时候看着种的草莓开始红了，但还没有红透，想着再过两天再摘，结果，就被蜗牛捷足先登了。</p><p>慢慢的也就丧失了种菜的欲望。其实说白了，自家花园种菜纯粹就是找个乐子，算算花上的时间，绝对是从超市直接买菜更便宜。因此我家花园中的菜地就彻底荒废了好多年。。。</p><p>去年找人又把花园中重新整理了一下，专门开辟出两块菜地来。今年打算带着孩子们重操旧业。那么种些什么呢？</p><p>首选是韭菜。主要是因为在英国这里如果想要吃顿韭菜馅的饺子的话，很难买到合适的韭菜。本地超市中彻底没有，中国超市中有些时候有，但价格又贵的离谱。因此种韭菜最为经济划算。再说，现在不是流行割韭菜吗，我也在家割着玩。。。</p><p>其次就是那些好养，产量大的，比如：西红柿，豆角，角瓜。这些菜长得快，很有成就感。我家孩子每到夏天去花园玩的时候，如果不摘点什么回家的话似乎就会觉得少点什么。。。</p><p>还有就是那些没种过的，比如：西兰花，这样可以让孩子通过种菜学习一些知识。</p><p>菜籽都已经准备好了，马上就要开始育种了。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在英国种菜
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在Summer House中打造自己的办公室</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/summer-house-office/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/summer-house-office/</id>
    <published>2021-02-25T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-26T15:17:37.207Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从去年单位决定让我所在的部门永久性在家办公之后，一直在考虑如何在家打造一个相对独立的办公室，避免干扰。</p><p>如果把家中的某个房间布置成办公室的话，难免还会受到孩子们弹琴，以及各种声音的影响。另外，孩子们可能还会在你开会的时候悄悄的溜进来。</p><p>后来想了想，决定还是在花园中专门安装一个<a href="https://amzn.to/3kreWGc" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">Summer House</a>吧，这样可以和家中分隔开来，彼此不会互相影响。记得是去年11月份预订的，但由于他们公司太忙了，一直排到了现在才能给我安装。</p><a id="more"></a><p>在安装的时候来了两个小哥，由于都是预先做过处理的，因此只用了两个小时左右就装好了。<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/109227910-f602d280-77b8-11eb-85ec-d7c8f5842697.png" alt="image"></p><p>这是装好之后的样子。<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/109227688-9e646700-77b8-11eb-8f34-dc5d5007d159.png" alt="image"></p><p>当然，在此之前，就找工人预先把电线给铺好了。过几天电工来把灯，电源插座装好，我就可以开始布置自己的办公室了。</p><p>其实，除了作为自己的办公室之外，还可以作为孩子们的一个活动空间。女儿早就要求等疫情过去，要邀请她的好朋友来家留宿，就要睡在这个Summer House中。想想也是，对于孩子们来说，在这里睡觉绝对能够找到露营的感觉。</p><p>如果你也感兴趣的话，可以在英国亚马逊上<a href="https://amzn.to/3kreWGc" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">预订Summer House</a>。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在Summer House中打造自己的办公室
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东西没坏就别去修它</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/dontfix-if-not-broken/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/dontfix-if-not-broken/</id>
    <published>2021-02-18T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-19T11:58:05.480Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间媳妇和我提到她用的台式机噪音稍微有些大，但正常使用没有任何问题。正好赶上我有时间，想想应该是灰大导致的，该清洁一下了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/108501390-1eff0100-72a9-11eb-8fba-3a7a86a1675b.png" alt="image"><br>Source: Pixabay</p><a id="more"></a><p>于是立刻拆箱清理。把机箱内的灰尘都吸出来之后，其实应该收工了。但当时手贱，心想和CPU相连的风扇中似乎灰尘也不少，但风扇和CPU粘的很紧，于是想到不如把CPU一起取下来，这样就方便清理了。清理完毕，却发现在取的过程中似乎CPU的一些针脚歪了。于是找来钳子想把那些针脚摆正了，但可能是<del>自己手笨</del>工具不得力，总有一些针脚是歪的。</p><p>忙了半天，总算把CPU装回去了，但开机后彻底黑屏了，又把CPU取下来检查针脚，这样反复折腾了好几次一直黑屏，我最终决定放弃了。</p><p>这时候早就听过的一句话映入我的脑海：</p><blockquote><p>If it ain’t broke, don’t fix it (东西没坏，就不要去修它)</p></blockquote><p>这句话说白了就是，没事手别贱，自己给自己找事。这似乎说的就是我啊？？？</p><p>很多时候就是这样的，如果东西能够正常工作，就别去折腾它，可能越折腾事情越多。尤其对于那些特别忙的人来说，更是如此了。</p><p>不过话也不能说的太绝对了。尤其对于工作中的事，有另一种截然相反的观点，就是： “Continuous improvement” （持续改进）。</p><p>也就是说，在工作中就算有些东西能够正常工作，也要不断想办法进行改进，这样才能让自己的企业具备竞争优势，在残酷的竞争环境中生存。</p><p>不过如论如何，在生活中我还是要吸取教训，以后绝对不能给自己没事找事了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      东西没坏就别去修它
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拒绝负债</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/no-debt/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/no-debt/</id>
    <published>2021-02-16T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-19T13:19:35.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道大家有没有遇到过这样的情况？当你需要做一件事，比如说A时，你会发现如果想要完成A，必须先把B做完了才能开始做A，但要想做B，需要先做C；想要做C，需要先做D。。。这样下来，要想做一件本来很简单的A，需要先做一系列的准备工作之后才能开始A。。。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/108214577-39f63780-7128-11eb-9285-601f0fd46864.png" alt="image"><br>Source: Pixabay</p><a id="more"></a><p>举个具体的例子。当你准备开始要做晚饭的时候，发现水池子里堆满了待洗的盘子和碗，这样就没法洗菜。但要把盘子和碗放到洗碗机中的时候，却发现洗碗机中还堆满了上次洗干净的碗碟没有收起来。。。等到你把所有相关的准备工作做做完了之后，那已经是半个小时之后了。。。</p><p>再举个例子：在软件开发的过程中，可能要使用很多不同的组件。有些时候，系统或者Github会提示你更新某个组件，但因为注意力集中到了别的工作上，没有立即更新。于是久而久之，就积攒了很多类似的工作。等到有一天，你要增加某项新功能的时候，发现需要使用某个组件A，但组件A又依赖于组件B的最新版本，B又依赖于C，C又依赖于D。。。这样，让本来只需要半天能完成的工作变得需要好几天才能做完。更为糟糕的是，有时候客户并不理解这些。。。</p><p>其实，要想避免这种情况的话，也很简单，就是每天/每周都花些时间来清理一些类似的小问题。也就是说，不要让这些问题积攒下来，变成一个大麻烦。同时这也符合“GTD” (Get Things Done)方法的要求，这样就不会让这些事情一直占据你的大脑，影响大脑的工作效率。</p><p>曾经和一个美国的软件开发团队合作过。他们曾经分享的一个经验就是每周五上午的时间都被用来清理这些小问题，比如前面提到过的组件/依赖库更新等。这样就能让整个团队保持在一个最佳状态。一旦真正要做什么的时候，不会有额外的干扰。</p><p>另外一个正面的例子就是花园的维护。很多经验丰富的园丁都跟我强调过，对于花园中的杂草，一定要每周都花些时间去清理，这样每周也就需要半个小时左右就能保持花园的清洁。但如果不去做这件工作的话，几个月后，你可能要需要花费很长的时间才能把花园清理干净。</p><p>其实，生活中类似的例子可以说太多了。比如孩子的学习，家中的清洁，甚至两个人的感情等等，都需要从小处做起，才能保持一个良好的状态。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      拒绝负债
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>教育的重心是什么？</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/education-focus/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/education-focus/</id>
    <published>2021-02-10T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-10T17:30:30.194Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>客观的讲，自从疫情开始后，各种网上课外班，兴趣班如同雨后春笋一般到处都是。我的朋友圈中有国内的同学朋友发的相关内容，也有在英国这边的华人家长发的内容。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/107547009-e4200d80-6bc4-11eb-8348-a9b2fea1e64e.png" alt="image"><br>Source： Pixabay</p><a id="more"></a><p>总结而言，在孩子培养问题上，我看到了两种类型的家长。</p><p>第一种是很多国内家长，同时也是很多在英华人家长们采用的方式：技多不压身。他们的重心放在各种兴趣班上，希望通过各种兴趣班给孩子培养更多的兴趣爱好，如果最终培养出来几个特长来就更好了，这样可以在今后的升学，就业中增加竞争力。</p><p>而我接触的很多英国家长的想法确是截然不同的。整体而言，他们对于这些课外班更为淡定。更为有意思的一点就是，很多家长也会给自己孩子报一些课外班，但他们的出发点确是不一样的。</p><p>对于他们而言，孩子的动手能力是最重要的，因此，一些能够锻炼孩子动手能力的课外班很受英国家长的欢迎，比如：Cooking Club，Science Club等等。</p><p>同时，他们也会给孩子报名参加类似游泳课，网球课，马术课类似的课外班。但一位家长在谈到报班原因的时候却让我觉得非常有意思。他说让自己孩子报班的目的就是要让孩子将来能有更多和别人交往的途径。比如：如果大家都在谈论网球，或者某种乐器的时候，如果你一窍不通的话，那别人可能就不带你玩了。</p><p>也就是说，他们更为注重孩子的社交能力培养。我想这也是为什么很多英国家长更为鼓励孩子们花更多时间和别的孩子一起玩的原因吧。</p><p>由于出发点的不同，因此在一些场合可以看到很多华裔的孩子和本地孩子的区别还是很大的。在华裔孩子中，不乏学霸，他们的学习成绩通常都很好。但在一些活动中，整体而言，他们明显不如本地孩子更为活跃。我想，这也是我需要反思的一个问题吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      教育的重心是什么？
    
    </summary>
    
      <category term="育儿" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>做和说</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/do-and-say/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/do-and-say/</id>
    <published>2021-02-09T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-10T17:29:24.551Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近和朋友聊天的时候说到了一个有趣的话题：在工作中，做和说，哪一个更重要？也就是说，一种能力是把该干的活干好，另一种能力则是把自己/团队的活好好的讲出来。哪种能力更受欢迎？</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/107536672-f183ca80-6bb9-11eb-9a55-531bf380ecfe.png" alt="image"><br>Source: Pixabay</p><a id="more"></a><p>最受欢迎的人肯定就是既有很强的工作能力，同时还能把自己的工作头头是道的讲出来，得到大家的认可。对于这种人，肯定在任何单位都吃得开。</p><p>但是遗憾的是，每个人的背景不同，能力有强弱，那么如果不能兼顾的时候，哪种人在单位种更受欢迎呢？</p><p>第二种人是这样得：光说不做。他们的口才非常好，经常把自己做的事情讲的非常精彩，甚至自己做的不是很好的事情都讲得很好听。</p><p>与其相反得是第三种人。他们工作能力很强，但不善于表达。以至于自己做的一些工作并不为人所知。</p><p>对于第二和第三种人，可能要根据其工作性质的不同区别对待了。对于一些市场，销售类的工作，可能第二种人更为适合。但对于一些技术型的工作，肯定要真正干事的能力了，那肯定是第三种人更受欢迎。</p><p>还有一种人，就是工作能力较差，同时口才也不好。很显然，这种人并不是特别受欢迎。他们除了快速提高自己，似乎没有别的途径得到同事们的认可了。</p><p>不过有些时候，很容易被第二种人忽悠了。举个例子，我单位在前几年招聘的时候，就被一个哥们给忽悠了。他聊起自己的工作经验来，可以说是侃侃而谈。而从他的简历上来看，又都是相关的工作经验。直到录用他之后才后悔，当初没有看清，这个哥们只会说，根本就不出活啊。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      做和说
    
    </summary>
    
      <category term="职场" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>下水管道维修记</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/drainage-problem/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/drainage-problem/</id>
    <published>2021-02-08T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-08T16:46:10.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上孩子高兴的喊道，下雪了！我兴高采烈的往窗外一看，果然下起了大雪。地上白茫茫，嗯，等等，怎么黄乎乎的一片？立刻反应过来，下水道堵了！</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/107159145-2c052180-6986-11eb-849f-8394cd6e4185.png" alt="image"><br>Source: Pixabay</p><a id="more"></a><p>立刻走到花园中查看了一下，只见厨房通往下水道的入口处彻底堵了。只要厨房一用水，就直接流到花园的地上。更为糟糕的是，卫生间一冲水的话，脏水也会从厨房的下水道入口处冒出来。。。</p><p>对于这个问题，难不倒我这个老司机。于是迅速去车库把一套工具找了出来。对于这种管道，最好用的工具就是超长的皮搋子，在其一头有和管道匹配的一个橡胶头，在其另外一头则会连有一米多长的塑料棍，塑料棍的一头还有螺丝/螺母可以和另一根连在一起。我买的这个工具加起来有将近8-9米长。</p><p>可是通了半天之后，情况似乎没有任何好转，而且还泛出很多卫生间的脏水来。看样子，并不是厨房下水管道和主管道之间堵了，而是卫生间通往主排水管道的通路堵了。</p><p>于是打开井盖，试图反向通一下，但手中的工具，也就是那个塑料管太硬了，根本无法进入到管道中。该怎么办？</p><p>在网上搜了一下，看有人推荐一种叫做Toilet Snake的工具，要从卫生间的坐便往下通。于是迅速去买了一个回来。但看了说明书之后才知道，这个工具有可能会划坏坐便内壁的瓷砖。于是就尝试着从户外的管道往内通。但感觉其材质过软，根本无法用力。彻底放弃了这种做法。</p><p>至此，已经折腾了近三个小时，看着满地的脏水和那些派不上用场的工具。决定还是找专业人士吧。</p><p>在网上搜了一下，有很多类似的公司提供这种服务。找了一个客户评价最高的公司。很快，一位和蔼的老哥就到了。看了看他的专业工具，再次感叹，这种活一般人DIY是做不了的。他主要使用了一个高压水枪把管道冲开，同时还有一个大功率的吸尘器把沙土吸了出来。</p><p>之所以堵，是因为今年在扩建的时候，以及找人做花园的时候，有很多泥沙进入了下水道，导致管道堵塞。</p><p>无论怎样，尽管花了两百英镑，但管道总算是通了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      下水管道维修记
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>消防教育</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/fire-safety-training/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/fire-safety-training/</id>
    <published>2021-02-05T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-05T16:07:54.420Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近又收到单位的提醒邮件，我需要参加一年一度的消防安全培训了。在每次培训之后，还有一个简短的考试，通过后还会出具一个相关的证书。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/107057934-e1d84080-67cb-11eb-8005-c29caef31b80.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>尽管有些时候工作忙起来，经常逾期参加这个培训。但其实还是很赞成这个培训的。毕竟，只有不断通过培训强化消防知识，一旦真正遭遇火灾的话，才能在第一时间做出最为正确的选择，为自己争取到最大的机会。</p><p>比如，在培训中，除了大家熟知的着火因素三角形：温度，氧气，燃料之外，还非常强调了各种人为因素造成的火灾/安全隐患。比如：使用一转多的电源插座导致线路负载过重，在室内吸烟，错误的使用不同型号的灭火器等。</p><p>对培训中的一点印象非常深刻，那就是在遭遇火灾的时候，除非是受过专门训练的人，否则不要试图去灭火，因为这样做的话，可能会让你陷入危险的境地，同时也未必能够解决问题。</p><p>一旦遭遇火灾，首先想到的是自己和周边人的安全。在这个时候，首先要做的就是迅速撤离，同时尽快的通知周边的人，并激活火警警报。不要试图把自己的私人物品都拿上后再撤离。这个时候，人身安全绝对是第一位的，有时候晚个两分钟，安全通道可能就不安全了。</p><p>同时在撤离的时候要注意关闭安全门。尽管这些安全门不是100%防火，但却可以有效减缓火势蔓延。还需要注意的一点，就是在撤离的时候不能使用电梯。毕竟如果电梯停止工作的话，被困在电梯中就太危险了。</p><p>尽管这个培训每年的内容都相差不多。但我也不是每次都能100%的答对所有的题目。看样子还是有必要不断强化自己的消防知识啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      消防教育
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年味</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/taste-of-chinese-new-year/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/taste-of-chinese-new-year/</id>
    <published>2021-02-04T21:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-04T17:35:53.272Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在本地的华人微信群里，各个超市的促销活动如火如荼，为了迎接中国春节，推出了各种年货。而大家又纷纷积极响应，很多东西订晚了就订不上了，好一副热闹景象。尽管疫情期间没法和朋友们聚会，但已经透过手机，感受到了越来越浓的年味了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/106931817-e68aef00-670e-11eb-8afd-98ffb57247b3.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>近些年来，每逢春节，国内的亲友们都会说现在的年味已经越来越淡了。过去物质条件匮乏的时候，有些东西只有过年才能体验到的，而现在任何时候都可以买到了，这反倒冲淡了年的味道。</p><p>不过，与之相反的是，在国外过年，反倒是更能体会到年的味道。可能是海外的华人思乡心切，到了春节，反倒是更需要一些仪式感吧。</p><p>首先是在很多城市，像伦敦，曼城，利兹等，每逢春节，华人社团都会组织各种活动，在华人的聚集区-中国城，更是有舞龙舞狮等活动。如果在春节期间到一些中餐馆去就餐，有些餐厅中也会请人来表演中国特色的节目。</p><p>以往每年春节的时候，我们都会带着孩子参加一些春节的庆祝活动。在这些活动上，不仅有众多的中国美食，还会有各种有趣的活动体验中国文化，比如：中国书法，剪纸，写对联，猜灯谜等具有中国特色的活动。还有各种具有中国特色的游戏。孩子们每年都玩的非常嗨，每次活动结束后都直接期待着下一年的活动。</p><p>今年由于疫情原因，这些庆祝活动被迫都取消了，也有一些活动转到了网上进行。最近给孩子们报名参加了几个活动，期待中。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      年味
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电动踏板车</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/tier-scooter/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/tier-scooter/</id>
    <published>2021-02-02T22:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-02T23:16:00.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近突然发现家附近多了一些电动踏板车的停车站。在这里可以租赁电动踏板车。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/106667865-65fab000-65a1-11eb-8b42-48c96c340ff7.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>这种电动踏板车的优点可以说非常多。</p><p>首先，这种电动车非常环保，完全靠电力驱动。充满一次电的话，可以跑5-40英里（8-64公里）左右。如果只是小范围活动的话，完全够用。</p><p>其次，这种电动踏板车非常节省空间，其占据的空间甚至比自行车还小。</p><p>另外，它的速度比自行车还要快些，如果路况好的话，能够为上下班节省不少时间。而且完全不用担心堵车。</p><p>其使用方式也非常简单。只需要下载一个APP，添加支付信息后就可以用APP解锁，然后就可以开始使用了。在它的地图上标记的非常清楚，哪里可以停车，哪里不能停，哪里会强制减速等等。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/106674749-c0990980-65ab-11eb-85ed-01b10fd2c772.png" alt="image"></p><p>同时看了下它的收费，也还比较合理。每次解锁的费用是1英镑。之后是每分钟15P。这样算下来和做公交车费用差不多。现在由于疫情，大家都宅在家中，因此电动踏板车也在促销，如果月付的话，解锁费用只要5.99英镑。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/106674629-862f6c80-65ab-11eb-9f7c-701aea4032b6.png" alt="image"></p><p>尽管现在由于疫情，这些电动脚踏车的使用率非常低，但一旦疫情好转，非常希望能够开始使用它们。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      电动踏板车
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自酿葡萄酒</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/home-made-wine/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/home-made-wine/</id>
    <published>2021-02-02T06:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-02T21:07:50.772Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近朋友送给我两瓶自制的葡萄酒，一瓶红葡萄酒，一瓶白葡萄酒，很快都被我喝光了。不得不说真的是太好喝了。这种自制的葡萄酒和买的酒口感非常不一样。可能由于是由于在制作的过程中加了不少糖，同时贮存时间比较短的原因，酒香扑鼻，香甜可口。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/63479035/106640014-74cf6b80-657d-11eb-8264-35496671ed11.png" alt="image"></p><a id="more"></a><p>于是和朋友请教了一下制作过程。</p><p>首先是葡萄的选择。最好选择秋天自然成熟的葡萄。我这个朋友就是大约去年八月份，也就是葡萄成熟的时候，开始制作的酒。如果选择没有成熟的葡萄制作，将会影响最后的效果。</p><p>接下来就要注意葡萄的清洗了。把葡萄连带着茎一同洗净，不要用手去揪葡萄，也就是说要保持葡萄果皮的完整性。清洗时可以先用盐水泡一小会再洗。洗净后晾干水分。</p><p>然后把晾干的葡萄依次挤碎，放到干净的盆中。挤碎后的果皮，果肉，甚至葡萄籽都可以放入盆中，没有关系的。最后都是要过滤的。同时按照葡萄和糖5：1的比例添加白糖。我朋友这样的配比会让最终的成品葡萄酒比较甜，当然肯定要比平常喝的果汁差远了。这个比例可以根据自己的口味调整。</p><p>下一步就是初次发酵了。把这些碎葡萄倒入一个大玻璃瓶中（<a href="https://amzn.to/39JjmER" rel="external nofollow noopener noreferrer" target="_blank">Amazon购买页面</a>），盖紧瓶盖。需要注意最好买那些密封好的瓶子，以防止空气的进入。同时，在瓶中要留一些空间，不要放的太满。首次发酵的时间可以选择2-3周左右。同时注意大玻璃瓶最好要用开水烫一下，避免滋生细菌。</p><p>经过2-3周后，就可以把初步发酵后的液体过滤了。把杂质过滤后，进行二次发酵。这次一定要注意密封好。我朋友大约发酵了五个月左右，也就是一月份左右就可以喝了。发酵的时间越长，酒香就越浓郁。</p><p>反正我的心中已经种草了，今年秋天肯定要自己尝试一下。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      自酿葡萄酒
    
    </summary>
    
      <category term="美食" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%BE%8E%E9%A3%9F/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
