<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>aafeng</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/a176a52d9d4ac7d9f90a5204a7d87bcd</icon>
  <subtitle>aafeng&#39;s blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.aafeng.uk/"/>
  <updated>2020-09-21T20:08:27.114Z</updated>
  <id>https://www.aafeng.uk/</id>
  
  <author>
    <name>aafeng</name>
    <email>aafenguk@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>童年的乐趣</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/childhood/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/childhood/</id>
    <published>2020-09-21T20:08:27.114Z</published>
    <updated>2020-09-21T20:08:27.114Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前两天由于买到了脆枣，让我想起了家乡的味道，也想起了童年时的那棵枣树。从而打开了对很多童年趣事的回忆。</p><p><img src="/images/life/kids.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>我自从上小学的时候就来到了父亲工作的地方。这是一座中国北方的小城。当时住在父亲单位分的房子中。因此邻居住的都是父亲单位的同事。而那些邻居家的孩子们自然就成了我的发小。</p><p>当时孩子们除了电视外，基本上接触不到什么电子设备。因此，小伙伴们每到放学和周末的时候就约在一起，在户外玩着各种游戏。</p><p>最常去的地方就是周边的一个小农场。农场主租用的是父亲单位的地方种菜和水果。因此对于我们这些不速之客也就睁只眼闭只眼了。其实我们去农场中主要是捉蚂蚱，挖蝗虫等。有时候玩嗨了难免会踩到农场中种的菜。那时候农场主会象征性的叱喝我们几声，吓得我们四散奔逃。等到过了几天，还会重新造访。用现在的一句话来说，那位农场主的心理阴影面积肯定大的不得了。</p><p>还有一个很多男孩子都喜欢的游戏自然就是打仗了。当时大家配备的一般有两种“枪”。一种使用铁丝和皮筋做成的，子弹则是用纸叠成的。被这种枪近距离打一下还是很痛的。另外一种是买的一种塑料枪。子弹则是从家中偷拿的黄豆。这种枪的特点是射程远。当时大家一般是到家长们所在的单位，趁着大人午休或者周末的时候，根据地势分为两拨人马开战。</p><p>除了这些之外，还有捉迷藏，跳格子，打水仗等等各种有趣的游戏。</p><p>想想自己的童年，和现在自己的孩子们的童年相比，虽然当时物质相对匮乏，但似乎更为快乐。不知道自己的孩子们长大了，还能记起些什么来？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      童年的乐趣
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>病毒距离我们越来越近了</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/covid19-0920/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/covid19-0920/</id>
    <published>2020-09-20T20:13:12.919Z</published>
    <updated>2020-09-20T20:13:12.919Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天收到孩子学校给家长的一封邮件。主要是通告所有家长，有一位小朋友的家长冠状病毒检测呈阳性，因此这位小朋友要在家隔离两周。但由于除了这位家长外，目前他家人没有确诊，因此学校并没有采取任何措施，该上学的照常上学。</p><p><img src="/images/life/covid19-0920.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>这不禁让我有些担心。尽管孩子所在的学校把孩子们按照班级分到了不同的Bubble，但孩子们毕竟在同一所学校，难免会接触到同样的器材和公共设施等，如果真的有孩子不幸感染了病毒，传染到其他孩子的机率还是非常大的。</p><p>在家长群中很多家长都表示了对孩子上学安全性的担心。同时也不理解为什么学校不采取积极的措施。比如该学生的整个班级在家隔离两周，孩子在教室中应佩戴口罩（目前不允许）等。</p><p>话说英国目前的疫情大有反扑的势头，很多城市都濒临lockdown的临界点。但政府似乎并没有采取积极有效的措施，仅仅是限制了聚会的人数。</p><p>个人感觉可能英国政府也在经济损失和控制疫情之间在不断权衡。毕竟前几个月全国lockdown对经济打击非常大，很多企业倒闭。如果再次全国性的lockdown，造成的负面影响也许不比疫情小。因此综合考虑的结果就是，能不lockdown就不lockdown。如果被迫走到这一步，也尽量限制在一个小范围内。</p><p>作为一个家长，看着自己的孩子高高兴兴的去上学，却有可能面临着被病毒感染的风险。如果不送到学校去，可能会面临政府的罚款。不过罚款还是小事，毕竟家长们还需要在家工作，孩子在家的话，对工作的负面影响还是很大的。在病毒面前，真的感觉很无力。也许，我们只能选择和病毒并存。希望孩子们都健康快乐。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      病毒距离我们越来越近了
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>家乡的味道 - 脆枣</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/dates/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/dates/</id>
    <published>2020-09-19T21:19:11.474Z</published>
    <updated>2020-09-19T21:19:11.474Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近经朋友推荐在中国超市买到了脆枣。虽然价格并不便宜，非常小的一盒就要12英镑，但其味道确实超级赞，个个都又大又红又甜。在包装上看不到产自哪里，但这脆枣带给我的确是永远难忘的家乡的味道。</p><p><img src="/images/life/dates.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>中国北方的很多地方都种有这种脆枣。每年秋天瓜果飘香的时候，大家就可以尝到这种脆甜的大枣了。</p><p>小时候在上学前一直在北方农村长大，当时家中就有一棵枣树。每年春季的时候，枣树开花后就会结出很多绿色的小枣。这些小枣在夏季中不断长大。记得当时天天盼着枣子变红。甚至在枣还没有变红的时候就偷偷的摘些下来吃。其实在即将变红但没有变红的时候，枣仍然很甜。</p><p>当然，最为盼望的就是秋天丰收的时候。当时大人用一根长长的棍子把枣一个个的敲下来。而我就在地上把枣捡起来放在盆中。这种方法的效率非常高。如果是摘枣的话非常被枣树上的刺伤到。同时，枣树上还会有毛毛虫，不小心的话也会被毛毛虫蛰到。丰收之后就盼着大人给洗干净，然后开心的吃枣了。</p><p>除了收获脆枣，还有很多童年趣事。比如收获玉米，桃子等。记忆最深的事就是去河中捉小鱼。当时会用自制的小渔网去小河边的水沟中去捉小鱼。当时还是团队协作，有的小伙伴从一遍佯攻，吓的小鱼们往另一个方向逃窜，岂不知我和另外一些小伙伴们早就在这里等着它们入网呢。</p><p>后来自从上学后就搬到了父母所在的城市，也失去了很多乐趣，尤其是秋天的时候收获各种瓜果蔬菜的乐趣。但在记忆深处仍然刻有老家带给我的种种印记。</p><p>这么说来，这盒脆枣买的有些物超所值了。不仅满足了我得味蕾，还带给我的精神上的享受。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      家乡的味道 - 脆枣
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>团队聚餐，可以吗？</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/team-meetup/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/team-meetup/</id>
    <published>2020-09-18T14:41:37.214Z</published>
    <updated>2020-09-18T14:41:37.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近有个同事提议，团队成员是不是可以见个面？甚至，是否可以把因为疫情而耽搁的复活节聚餐重新补回来？</p><p><img src="/images/life/team.jpg" alt><br><a id="more"></a><br>图源：Pixabay</p><p>对于他的这个提议。大家一致表示赞成，但又纷纷表示了各种担忧。首先，本来关系非常好的同事们，憋在家中，已经半年没有见面了。大家都有这种社交需求，因此都很想见上一面。但由于英国政府最近新出台的规定，超过6人的团体不能聚会，除非来自同一个家庭。再者最近英国疫情数据不容乐观，甚至部分地区濒临被再次lockdown的边缘。</p><p>关于聚会方式，大家也想了一些不同的地点和方式。</p><p>首先是选择一个大家都方便到达的餐厅。现在英国很多餐厅把一些餐桌都放到了户外。毕竟户外的空气更加流通，被感染的机率相对更低。同时，就餐餐桌之间的距离都远大于正常时的距离。同时餐厅会做好各种消毒工作。可以说这是一种可以接受的方式。</p><p>第二种方式就是在单位附近找一个适合的地方，大家一起散步聊天。当然，口罩必须要戴上，同时大家也需要注意社交距离。这种方式相对更为安全些，不过这种聚会的方式会感觉略有些奇怪。毕竟如果能够坐在一个桌子上的话，大家可以一起聊天。现在如果每两个人之间都间隔两米，肯定不太方便群聊了。</p><p>还有一种方式就是预订单位的一个公共办公区。在办公区中，彼此之间的距离都是安全的。同时，还有各种消毒用具，这种方式应该也是很安全的。</p><p>大家虽然讨论的很热闹，但要真正付诸实施，似乎还有不少的顾虑。聚，还是不聚，这真的是个问题。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      团队聚餐，可以吗？
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Play date约玩</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/play-date/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/play-date/</id>
    <published>2020-09-16T20:53:51.505Z</published>
    <updated>2020-09-16T20:53:51.505Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近女儿在学校交到了两个密友。每天上学放学都是手拉手一起走。据老师说在学校的时候几个人也是几乎一天在一起参加各种活动。放学后还经常Play date，也就是约着一起玩。</p><p><img src="/images/kids/playdate.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实，在英国的幼儿园和小学中，各种形式的play date非常多。其主要目的是社交。当然在孩子特别小的时候，是家长之间的社交。当孩子长大些后，就是孩子们自己的社交了。</p><p>这种play date的玩法也是多种多样的。比如：可以去附近的公园玩，也可以约好去某个小朋友的家中去玩。在没有疫情的时候还经常约好去各种酒吧，咖啡店。家长们一起吃饭喝茶聊天，孩子们就在附近玩。</p><p>随着小朋友们慢慢长大，同时也随着几个家庭之间的逐步熟悉和了解，这种play date有时会延续成为sleep over，也就是说几个小朋友一起玩，然后一起到某个小朋友家吃饭，再留在那里过夜。家长们第二天再去接孩子。</p><p>等到 孩子们上到中学，这种play date基本上和家长没有太大关系了。通常都是孩子们自己约好出去玩。家长们唯一能做的就是给他们做好后勤保障。</p><p>我其实还是非常赞成并支持这种play date的。毕竟，通过这种方式，可以锻炼孩子的社交能力。如果坐庄招待别的小朋友的话，还能锻炼孩子的动手能力，组织能力等等。不过话说回来，我家小女儿在这个方面比我要积极主动，经常在放学的时候告诉我们，已经和某某约好去哪里玩了。我们做父母的倒也乐得清闲，由她安排就好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Play date约玩
    
    </summary>
    
      <category term="育儿" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理发</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/haircutting/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/haircutting/</id>
    <published>2020-09-15T16:02:01.299Z</published>
    <updated>2020-09-15T16:02:01.299Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我和儿子的头发长了，但因为疫情原因，并不太想去理发馆理发。于是理发的重担只能落在媳妇的身上了。</p><a id="more"></a><p><img src="/images/life/haircutting.jpg" alt></p><p>在英国生活这么多年，已经习惯了这边比较“简易”的理发方式。在国内的时候，都是和理发师讲清楚自己想要什么发型，或者有什么特殊要求，然后理发师就会按照要求理发。</p><p>在英国的话，理发店分为两种：Hairdressing shop 后者Barber shop。前者收费较贵，由专门的发型师来设计发型，因此效果相对较好。而Barber shop只针对男士，其收费较为便宜，但一般不需要预约，而且理发的时间非常快。我的很多男同事都选择去这种Barber shop。</p><p>记得刚来英国的时候，不知道该怎么和发型师沟通。在去理发店之前还专门在网上搜索了一下如何描述自己的发型。到了理发店后发型师似乎还不是很明白。等到最后理好发之后，还是发型师告诉我，以后再到理发店，只需要告诉发型师，两鬓需要2号，头顶需要6号，或者打薄就可以了。</p><p>当初刚来英国的时候，英镑十分坚挺，因此当时觉得理个发的话好贵啊。好多男同学们发现到了理发店中理发师也是使用不同型号的推子来理发。既然这样简单，为什么不互相理发呢？经过实践后，大家发现理发确实很简单。哈哈，我的第一套理发用具就是那个时候买的。</p><p>但后来慢慢适应了英国这里的物价，同时每次在家理发的时候，事先准备，事后收拾工作都有点太麻烦了。于是把自己的理发工具彻底尘封了起来，彻底改成去理发店了。</p><p>自从今年年初，由于疫情原因，众多理发馆都被迫关门。因此只能把尘封多年的理发工具再次拿了出来。记得在视频会议的时候，看到那些单身的同事们，头发长的有些惨不忍睹。好在前一段时间逐步解封后，理发店重新开张。刚开张的前几天，很多理发店门口都排起了长长的队。</p><p>期待能够尽快再次封印我的理发工具，生活重返正常。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      理发
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何在命令行测试XSLT</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/xalan-cli/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/xalan-cli/</id>
    <published>2020-09-14T16:08:04.308Z</published>
    <updated>2020-09-14T16:08:04.308Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在工作中大量使用XSLT进行各种文档的转换。但其调试过程还是比较麻烦的。这里分享一个很好用的命令行工具，可以进行XSLT的调试。以下环境是针对Ubuntu 18.04 LTS的。</p><p><img src="/images/technology/xalan/1.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>安装</p><pre><code>sudo apt-get install xalan</code></pre><p>检查xalan的版本号：</p><pre><code>xalan -v</code></pre><p>下面来做一个简单的测试。首先创建一个简单的XML文件text.xml：</p><pre><code>&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;&lt;students&gt;  &lt;student&gt;    &lt;id&gt;91001&lt;/id&gt;    &lt;name&gt;Jim&lt;/name&gt;  &lt;/student&gt;  &lt;student&gt;    &lt;id&gt;91002&lt;/id&gt;    &lt;name&gt;Julie&lt;/name&gt;  &lt;/student&gt;  &lt;student&gt;    &lt;id&gt;91003&lt;/id&gt;    &lt;name&gt;Stuart&lt;/name&gt;  &lt;/student&gt;  &lt;/students&gt;</code></pre><p>创建测试的XSLT文件：test.xsl:</p><pre><code>&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;&lt;xsl:stylesheet version=&quot;1.0&quot; xmlns:xsl=&quot;http://www.w3.org/1999/XSL/Transform&quot;&gt;&lt;xsl:template match=&quot;/&quot;&gt;&lt;html&gt; &lt;body&gt;  &lt;h2&gt;Students&lt;/h2&gt;  &lt;table border=&quot;1&quot;&gt;    &lt;tr bgcolor=&quot;#9acd32&quot;&gt;      &lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;ID&lt;/th&gt;      &lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;Name&lt;/th&gt;    &lt;/tr&gt;    &lt;xsl:for-each select=&quot;students/student&quot;&gt;    &lt;tr&gt;      &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of select=&quot;id&quot;/&gt;&lt;/td&gt;      &lt;td&gt;&lt;xsl:value-of select=&quot;name&quot;/&gt;&lt;/td&gt;    &lt;/tr&gt;    &lt;/xsl:for-each&gt;  &lt;/table&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;&lt;/xsl:template&gt;&lt;/xsl:stylesheet&gt;</code></pre><p>在命令行运行：</p><pre><code>xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html</code></pre><p>可以看到生成的HTML文件：</p><pre><code>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;h2&gt;Students&lt;/h2&gt;&lt;table border=&quot;1&quot;&gt;&lt;tr bgcolor=&quot;#9acd32&quot;&gt;&lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;ID&lt;/th&gt;&lt;th style=&quot;text-align:left&quot;&gt;Name&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;91001&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Jim&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;91002&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Julie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;91003&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Stuart&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</code></pre><p>其实xalan命令行工具还有很多好用的选项。比如运行如下参数：</p><pre><code>xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html -tg</code></pre><p>这样就能看到解析过程中每一个具体步骤：</p><p><img src="/images/technology/xalan/2.jpg" alt></p><p>如果想要查看在解析过程中被调用的每一个模板，使用参数tt:</p><pre><code>xslt xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html -tt</code></pre><p>如果想要监测在解析过程中对每一个XML元素的选取：</p><pre><code>xalan -in test.xml -xsl test.xsl -out out.html -ts</code></pre><p>其输出类似于：</p><p><img src="/images/technology/xalan/3.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如何在命令行测试XSLT
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英国最新疫情+溜娃</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/covid19-sep/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/covid19-sep/</id>
    <published>2020-09-14T14:52:03.346Z</published>
    <updated>2020-09-14T14:52:03.346Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>伴随着英国小学和中学的开学，部分地区出现了疫情的反扑，很多学校都出现了疫情。为了加强对疫情的控制，英国政府出台了最新的政策：从14日开始，超过两个家庭的聚会，如果人数超过6人，将被禁止。如果违反将会面临罚款。</p><p><img src="/images/life/covid19-202009.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实我个人还是很赞成这个政策的。毕竟和社交需求比起来，人的生命安全更为重要。在孩子学校的家长群中，很多家长都表示了对疫情的担忧。甚至不理解为什么学校不让孩子们戴口罩上学。个别的家长还拒绝把孩子送到学校。</p><p>针对这一政策，我的同事开玩笑说，大家已经半年多没有聚过了，不如找一家酒吧，带露天桌子的那种。我们可以分成不同的组，每组六人，可以选择相邻的两个桌子。期间还可以换人。哈哈哈，有点掩耳盗铃了。不过这也说出了大家心中的无奈。</p><p>不过再怎么说，人还是需要放松的。何况在户外活动，只要保持社交距离，也不算违反规定。于是，和孩子学校同学的两个家庭，去家附近的一个游乐场去溜娃，顺便也享受一下最近以来难得的好天气。</p><p>在英国这里有很多带有社区性质的游乐场。在这里有着大片的草地，同时还配有秋千，滑梯，篮球场，足球场等各种户外健身设施。其实只要孩子们只要在一起，哪怕只是在户外跑跑也会非常开心的。</p><p>朋友还带来了篮球。算一算已经好多年没有摸过篮球了。不过篮球似乎就像骑自行车一样，只要会打了，似乎就很难忘记。手只要一摸球，感觉似乎就回来了。跳投，三步上篮，似乎都还对付。看样子，需要找个时间多约几个人打个半场了。</p><p>尽管在大家心头都有疫情的阴影，但孩子们在蓝天白云下还是玩的非常开心的。以后这种户外活动还是需要经常有的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国最新疫情+溜娃
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>身份冒用Identity theft</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/identify-theft/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/identify-theft/</id>
    <published>2020-09-13T20:59:37.648Z</published>
    <updated>2020-09-13T20:59:37.648Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一段时间看到O哥的<a href="/@oflyhigh/identity-theft">身份冒用的文章</a>。其实身份冒用无处不在。今天就分享一个我亲身经历，而且还在发生的身份冒用的例子。</p><p><img src="/images/life/identify-theft.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>故事是这样的，我搬到现在的家已经快十年了。但大约从一年前开始不断收到很多收件人姓名为Joshua的信件。开始时我们只是觉得有点奇怪。在我们搬入之前的房主名字我们知道，但并不是信件上所说的这个人。我们觉得可能是更早期曾经住在这个地址的人的信吧。</p><p>我们一开始都会在信封上注明，此人不住在这里，并把信退回去。但信还是源源不断的寄送过来。最为夸张的就是有两次警察来敲门，并询问是否有Joshua这个人。和警察解释清楚了之后，警察倒是不再来了。但信件仍然不停的寄过来。</p><p>在此期间我们一直非常困惑，到底是什么原因让一个陌生人的信不断的寄到我家呢？直到前两天才明白了原因。两天前有人敲门，打开门一看，是一个壮硕的小伙，制服上写着“High Court Enforcement”，应该类似于国内的法警吧。他询问了Joshua是否住在这里，并把上门的原因和我们解释了一下：Joshua欠了别人的钱一直不还，因此他来上门讨债。</p><p>据说如果Joshua真的住在我家这个地址，又被法警堵在家中，那么法警有权利拿走他家中所有值钱的东西，以抵他的欠款。这听起来怪吓人的。不过还好，跟我们没有半毛钱的关系。</p><p>后来在网上查了一下，这是一种典型的身份冒用(Identity theft)。罪犯通过某种方式通过银行的地址验证。比如：罪犯在银行注册一个账户，留的是你的地址，然后他会盯着你的信箱。一旦有人来送信，他假装在你家周围，从邮差手中截获你的信件。现在很多邮差只是把信插在邮箱中，这样就很容易从外面把信取走。一旦他通过了银行的地址验证，那么，在使用他的银行账户行骗后，银行只能追踪到你的地址。通过这种方式，罪犯就成功的盗用了你的地址信息。</p><p>想一想各种犯罪手段还真的是防不胜防啊。好在我们已经和法警说清楚了，他要找的人绝对不在这个地址，以后他不会再来敲门了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      身份冒用Identity theft
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>财商教育</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/financial-quotient/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/financial-quotient/</id>
    <published>2020-09-11T21:35:12.641Z</published>
    <updated>2020-09-11T21:35:12.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常听到的一个事实是，很多人在同学聚会时，发现班中同学们创业做老板的，最有钱的，反倒是那些当初的学渣。而那些学霸们，通常是在毕业后找到一份不错的工作，老老实实的给别人打工。这其实说明了一个问题，学校中缺乏对学生们的财商教育。</p><p><img src="/images/kids/money.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>记得在《富爸爸，穷爸爸》中，作者的亲生父亲，也就是穷爸爸，有着一份高学历和不错的工作。但就是财商不够，一辈子过着缺钱的生活。而朋友的爸爸，也就是富爸爸，尽管学历不高，但财商高，有的是办法让钱为他工作，因此成为夏威夷最富有的人，自己有着大把时间做自己想做的事。</p><p>富爸爸给作者灌输的就是如何理财的观点。比如：鼓励讨论和钱相关的话题，好好学习钱是如何运作的，并努力让钱为你工作。正是这种早期的财商教育让作者能够不再追寻父亲的老路，实现了财务自由。</p><p>有一位好友是做生意的。他自己本身并没有受过高等教育，一路上完全靠的是自己的摸爬滚打慢慢积攒了经验和资产。他家的孩子可能是受父亲的影响吧，从小学习成绩一般，但做生意的头脑似乎天生就很灵光。在上中学的时候就开始自己赚生活费了。后来读大学的时候生意越做越大，但学业却越来越差，最后不幸考试没过而被迫辍学了。但这丝毫没有影响他在生意场上做的风生水起。</p><p>周边的一位朋友以投资各种期货，外汇，股票等为生。他本来在投资方面比较有天赋，又在这个圈子里经营多年，工作对于他来说已经是一种可有可无的状态。因此他每天工作的时间比我短，但每年出去度假的次数却远远比我多。</p><p>可能是由于受家庭环境的影响，我从小丝毫没有受到任何财商方面的教育。现在应该有意识的让孩子们早些接触一下了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      财商教育
    
    </summary>
    
      <category term="育儿" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理解</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/understanding/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/understanding/</id>
    <published>2020-09-10T20:33:57.000Z</published>
    <updated>2020-09-11T09:11:56.292Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多同事的邮件签名前后都会加上一句话：“I work flexibly - so whilst it suits me to email now, I do not expect a response or action outside of your own working hours.” 其大意就是说，我的工作方式非常灵活，因此尽管现在这个时间适合我来发送邮件，但我不希望在您自己的工作时间之外答复我或采取任何行动。</p><p><img src="/images/life/understanding.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>这其中体现了几个意思：首先，你现在看到邮件，可以不回复，也可以不采取行动。第二，尽管我现在在工作，但我理解现在可能并不是你的工作时间，因此你可能并不能立即看到我的邮件。</p><p>其实，这其中体现了一个重要的原则：每个人都是不同的个体，因此每个人的生活方式，工作方式，对事情的看法都是不尽相同的。要善于站在对方的角度来思考问题，这样人和人之间才能没有隔阂，有效沟通。</p><p>最近遇到了不少正反两方面的例子。首先是给我家干活的一个Builder。和他联系的时候，他即使当时不能够接电话，但过一会总会把电话打回来。和他聊起这件事的时候，他也说有些时候他给别人打电话的时候，别人可能也不接。他完全能够站在对方的角度来考虑问题，对方可能手头有活，不方便接电话。只要最终对方打回来，能够正常沟通，就没有任何问题。</p><p>一个反面的例子就是我的一位大学同学。其实关系一直还不错。前一段时间他有件事情和我咨询。当天我的会议一个接一个，一直没有机会给他回复。结果到了晚上给他详细的回复了他的所有问题，并问了一些更近一步的信息。但然后，就没有然后了。老同学似乎和我生气了，可能是怪我没有即时回复吧。</p><p>我在不停的思考，我做错了什么吗？让我的老同学对我有看法？难道在会议中也要立刻给他回复一下，我在开会，稍后回复吗？我承认在会议间歇中有去去卫生间，喝口水的时间，但他的问题并不紧急啊。我在之后的回复中他肯定能看到我是在认认真真的回复的。难道多年的老同学，连这点默契都没有吗？多年的职场老手，连这点基本的理解都没有吗？</p><p>哎，真的想说一句，理解万岁！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      理解
    
    </summary>
    
      <category term="思考" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最大的问题就是不知道哪里出了问题</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/biggest-problems/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/biggest-problems/</id>
    <published>2020-09-08T22:19:16.088Z</published>
    <updated>2020-09-08T22:19:16.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近这两天被工作中遇到的一个问题搞得非常郁闷。客户反映软件系统中有一项功能有问题：使用这项功能时偶尔会导致数据存储出错。但也就是千分之一的情况下会出现这个问题。而用户并不是在出现问题的时候立刻发现问题的，而是在过了一段时间后，负责审核数据的人发现的问题。因此，不知道什么样的操作会导致这个问题。</p><p><img src="/images/thinking/questions.jpg" alt><br>图源：pixabay<br><a id="more"></a></p><p>针对这个问题，我做了很多工作，进行了各种测试。甚至把出问题的数据又重新尝试了一遍，但却没有找到一个可靠的重现问题的方法。说白了，最大的问题就是知道有问题，但不知道哪里出了问题。同时，也没有一个有效的操作来重现这个问题。</p><p>其实这种”不知道哪里出了问题“的问题在生活中比比皆是，有时甚至让人抓狂。比如：当客服和客户沟通的时候，会觉得整个沟通过程都非常愉快，但事后却遭到客户投诉。在工作面试的时候，各方面的表现自我感觉非常好，但却拿不到OFFER。</p><p>在育儿方面也是如此。让有些家长非常抓狂的问题就是，找不到自己孩子究竟是哪里出了问题，总是不如别人家的孩子。感觉自己孩子也是天天认真上学，写作业，很少打游戏，但成绩总是不如别人家的孩子。为什么上了同样的课外班，别人的孩子级别不断升，而自己的孩子却原地踏步？</p><p>哪怕就是在家做饭，做糕点，明明找的都是同一个菜谱，但做出来的味道和效果却天差地别？问题又是出在哪里呢？</p><p>因此可以说，对于种种的问题来说，最大的问题是发现问题的所在。只有知道了问题所在，那么再有的放矢，距离解决问题也就不远了。</p><p>说了这么多，似乎道理很明白。我还是回到现实，去找找我现在遇到的问题究竟出在哪里吧。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      最大的问题就是不知道哪里出了问题
    
    </summary>
    
      <category term="思考" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阅读习惯</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/reading-habit/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/reading-habit/</id>
    <published>2020-09-08T16:52:54.228Z</published>
    <updated>2020-09-08T16:52:54.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>女儿自从半年前看了《Matilda》的书和电影后，可能是受Matilda的影响吧，喜欢上了读书。而且是发自内心的喜欢。她经常陷入书中的情节而对周边的事不闻不问，呵呵，在家就可以完全沉浸式阅读。半年以来把家中适合她的所有读物已经读完了，目前和大她四岁的哥哥一起读《哈利波特》。</p><p><img src="/images/kids/reading.jpg" alt><br>图源：pixabay<br><a id="more"></a></p><p>与她对比鲜明的是她的哥哥。对看书没有太大的兴趣，完全靠家长催着才能读。而且读书的时候还经常走神。真的让人头疼。</p><p>记得有一个说法，如果坚持一件事21天后就能形成一个习惯。一旦一个习惯养成后，如果哪天不去做这件事，就会总感觉缺了点什么。如果是一个长时间形成的习惯，反倒偶尔中断一两天也不会影响什么。</p><p>按照这里说法，我想这半年以来，女儿已经养成了阅读的好习惯。而这个习惯将会陪伴她的一生。</p><p>其实对于很多小朋友们来说，现在的诱惑可以说太多了：电子游戏，手机，各种视频。其实女儿同样也对这些东西着迷，尤其是Youtube上的各种视频，她也会经常要求把看视频作为一种奖励。不过还好，我和媳妇在这点上达成了共识，视频可以看，但只有在每天的功课，练琴都完成后才可以，而且要限定时间。</p><p>其实反思一下自己，似乎做的都没有女儿好。也曾经规定了每天晚饭后的家庭阅读时间，但似乎并没有坚持满三周，就因为各种杂事而耽搁了。反倒是女儿经常要求，已经好几天没有全家一起看书了。。。</p><p>忙这个字可能是很多家长的一个借口。其实所谓正在忙的事往往并没有那么重要，真正放下了对生活往往没有什么影响。反倒是阅读习惯对一个人，一个家庭来说太重要了。看样子确实需要恢复家庭阅读时间这个好习惯了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      阅读习惯
    
    </summary>
    
      <category term="育儿" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E8%82%B2%E5%84%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>假如没有电子产品会怎样？</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/life-without-electrical-devices/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/life-without-electrical-devices/</id>
    <published>2020-09-07T15:04:10.509Z</published>
    <updated>2020-09-07T15:03:46.893Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看到有人提议，假想没有任何电子产品，你的一天将会如何度过？感觉这个想法非常好。不过这里假定所说的电子产品是指，电脑，手机，pad，游戏机，电视，而居家生活必需的电灯，电磁炉等不在此列。哈哈，否则就成了对求生技能的考验了。</p><p><img src="/images/life/phone.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>首先来看看现在的每一天是如何度过的。如果是在工作日，我基本上一整天都会使用电脑工作。由于疫情影响，即使是各种会议，甚至tea break等原本能够离开电脑的时间，也都转到了电脑上用Zoom和同事们见面。除去了工作时间，即使是吃饭，干家务，甚至去卫生间的时候，手机都在身边。这样算起来真的很吓人，在每天中，电子产品要陪伴我超过一半的时间！</p><p>如果是在周末的话，相对要好不少。如果有空的话，全家肯定要出去玩一天。天好的话在户外，天气差的话也会选择一些博物馆。最差的话全家去宜家，Outlet这样的地方去逛街。这样算起来，周末使用电子产品的时间会减少一半。</p><p>如果没有了这些电子产品，先来说说工作。现在很多人的工作离不开电脑。尤其是我这样做IT的，如果没有了电脑，我不知道还能做什么。估计必须要转行了。如果真是那样的话，我肯定想要选择一个不需要困在办公室中，可以多和人打打交道的工作。</p><p>如果自己休假的话。首选肯定是要去旅行，多去看看那些自己没有去过的地方。但现在的形势下，多半会宅在家中。那么会做些什么呢？我想有一点是肯定的，我会读一些自己一直没有时间读的书，也会花更多的时间在运动上，同时也会多陪孩子们一起玩。</p><p>其实我小时候家中除了电视和电话外，并没有过多的电子产品。当时记忆中的童年多半是和小伙伴们一起在户外度过的。现在回想起来还能记得当时一起捉蝴蝶，捉蚂蚱，以及去小河中捞鱼的快乐时光。</p><p>我并不像一些朋友那样，彻底喜欢户外的各种活动。但还是尽可能多的带孩子们去参加各种户外活动。但在家的时间中，他们仍有很多时间都在使用电脑，pad等电子设备。看样子还真的需要有意识的减少他们使用电子产品的时间了。</p><p>这样子一想的话，看来今后真的有必要减少使用各种电子产品的时间了。如果由于工作没法彻底不用电脑的话，那就尽量减少使用手机和pad的时间吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      假如没有电子产品会怎样？
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>扩建工程记录</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/house-extension-log/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/house-extension-log/</id>
    <published>2020-09-07T10:52:43.339Z</published>
    <updated>2020-09-07T10:52:43.339Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近家中进行扩建，主要是往花园中新建一间房，和现有厨房，客厅打通，连成一体。 下面把整个过程记录一下。</p><a id="more"></a><h2 id="第一周"><a href="#第一周" class="headerlink" title="第一周"></a>第一周</h2><p>房屋扩建从6月8日开始，第一周主要的打了地基，灌浇了混凝土，把影响地基的树墙砍掉了一部分。</p><p>扩建前的样子：<br><img src="/images/life/house-extension/1.jpg" alt></p><p>开始动工了：<br><img src="/images/life/house-extension/2.jpg" alt></p><p>第一周成果：<br><img src="/images/life/house-extension/3.jpg" alt></p><h2 id="第二周"><a href="#第二周" class="headerlink" title="第二周"></a>第二周</h2><p>进一步完成地基部分，把管道重新铺了一下：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w2-1.jpg" alt></p><p>开始砌砖，准备保暖层：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w2-2.jpg" alt></p><p>在地基上铺满石块，整个扩建出来的区域可以确定了：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w2-3.jpg" alt></p><h2 id="第三周"><a href="#第三周" class="headerlink" title="第三周"></a>第三周</h2><p>应该是在做隔湿层，黑塑料布下面，石块上面的是很厚的一层泡沫塑料。</p><p><img src="/images/life/house-extension/w3-1.jpg" alt></p><p>接下来在泡沫塑料上浇筑了一层混凝土。至此，地面高度已经和现在房子的裸地基一样了。</p><p>同时外墙已经增高了不少，一侧已经需要脚手架才能干活了：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w3-2.jpg" alt></p><h2 id="第四周"><a href="#第四周" class="headerlink" title="第四周"></a>第四周</h2><p>这周下雨两天，所以只干了三天。主要就是把两边的墙垒高，在两层墙之间假装保暖层。</p><p><img src="/images/life/house-extension/w4.jpg" alt></p><h2 id="第五周"><a href="#第五周" class="headerlink" title="第五周"></a>第五周</h2><p>把门框和窗框上的钢梁架好：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w5-1.jpg" alt></p><p>开始搭建房梁：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w5-2.jpg" alt></p><p><img src="/images/life/house-extension/w5-3.jpg" alt></p><p>铺设很薄的一层防水层之后，开始铺瓦了：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w5-4.jpg" alt></p><h2 id="第六周"><a href="#第六周" class="headerlink" title="第六周"></a>第六周</h2><p>这周Builder只工作一天，因为他们还有一个未完成的工程，需要消失一周。</p><p>把房顶的瓦铺好，天窗装好了。</p><p><img src="/images/life/house-extension/w6.jpg" alt></p><h2 id="第七周"><a href="#第七周" class="headerlink" title="第七周"></a>第七周</h2><p>这周Builder只来了两天，但非常出活。把旧厨房彻底拆掉了，并未下周架设钢梁做好了准备。</p><p>这是把厨房清空后拍的照片：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-1.jpg" alt></p><p>空荡荡的客厅：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-2.jpg" alt></p><p>即将承载客厅和厨房重量的主钢梁：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-3.jpg" alt></p><p>即将分隔客厅和厨房的第二根钢梁：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-4.jpg" alt></p><p>拆掉橱柜之后的厨房：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-5.jpg" alt></p><p>使用木板制作的墙，将现在客厅一分为二：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-6.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w7-6a.jpg" alt></p><p>内外两侧用承重支架做好准备，下周要打掉承重墙！</p><p><img src="/images/life/house-extension/w7-7.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w7-8.jpg" alt></p><h2 id="第八周"><a href="#第八周" class="headerlink" title="第八周"></a>第八周</h2><p>这是最嘈杂，最脏的一周，两座承重墙被打掉了。这两天绝对不应该在家中的。我们第一天全家都离开了。第二天我想戴着耳机办公。但在客厅办公到一半的时候，工人们用电锯锯墙，灰尘非常大，从隔离墙的地缝中冲到了客厅，再漫延到楼上。很是狼狈。</p><p>周一架设的主钢梁：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w8-1.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w8-2.jpg" alt></p><p>周二架设的第二钢梁：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w8-3.jpg" alt></p><p>同时也看到了一楼房顶上被隐藏的横梁和地板：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w8-5.jpg" alt></p><p>发现墙上出现了一些裂缝。在网上查了一下，这个现象比较普遍。通常有两个原因：其一是在施工过程中由于受力不匀出现的临时性裂缝。其二是由于地基下沉造成的，这种情况就要注意观察了。如果裂缝持续变大，就要想办法了，比如：在地基周边打桩。我家这个应该属于第一种原因。</p><p><img src="/images/life/house-extension/w8-4.jpg" alt></p><p>周四把门窗都装好了：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w8-6.jpg" alt></p><p>同时，水暖工和电工开始布线/管道了。Builder提示我们，在没有加platering board之前，最好把布线拍照，以便后续维护/维修用。</p><p>新客厅/厨房入口处开关布线：<br><img src="/images/life/house-extension/w8-7.jpg" alt></p><p>岛台上方布线：<br><img src="/images/life/house-extension/w8-8.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w8-13.jpg" alt></p><p>水池上方/有方布线：<br><img src="/images/life/house-extension/w8-9.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w8-9a.jpg" alt></p><p>水池周边布线：<br><img src="/images/life/house-extension/w8-10.jpg" alt></p><p>主钢梁靠近Utility处顶端布线：<br><img src="/images/life/house-extension/w8-11.jpg" alt></p><p>烤箱/油烟机上方布线<br><img src="/images/life/house-extension/w8-12.jpg" alt></p><p>扩建处和邻居接壤上方/下方<br><img src="/images/life/house-extension/w8-14.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w8-18.jpg" alt></p><p>餐厅上方预留线：<br><img src="/images/life/house-extension/w8-15.jpg" alt></p><p>餐厅区布线, 为Summer House做了预留线。只不过图中的线由于暖气原因，被挪到了侧面。<br><img src="/images/life/house-extension/w8-16.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w8-17.jpg" alt></p><p>周五开始做保温层了：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w8-a.jpg" alt></p><h2 id="第九周"><a href="#第九周" class="headerlink" title="第九周"></a>第九周</h2><p>这周主要是把Plasterboard都装好了：</p><p><img src="/images/life/house-extension/w9-1.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w9-2.jpg" alt></p><p>另外就是在电视墙上装好木板：<br><img src="/images/life/house-extension/w9-3.jpg" alt><br><img src="/images/life/house-extension/w7-6a.jpg" alt></p><h2 id="第十周"><a href="#第十周" class="headerlink" title="第十周"></a>第十周</h2><p>首先是Plaster来了两天，把所有的墙都抹好了。</p><p>然后我开始上阵，刷了踢脚线的漆，并在周末开始刷房。</p><h2 id="第十一周"><a href="#第十一周" class="headerlink" title="第十一周"></a>第十一周</h2><p>这周主要是收尾，安装了四个室内门，同时Builder帮我们把家中积累的一些小问题集中处理了一下。</p><p>我开始正式刷墙。房顶是纯白色，选的就是多乐士的Brillant White. 墙体是浅灰色, 选的是Johnstones Acrylic Durable Matt, 颜色选择的是Pacific Pearl。</p><h2 id="第十二周"><a href="#第十二周" class="headerlink" title="第十二周"></a>第十二周</h2><p>木工来安装厨房，没有想到的是安装厨房不仅仅是安装，还是一个木工活。木工需要进行切割，钻孔，找平等等众多的工作。</p><h2 id="第十三周"><a href="#第十三周" class="headerlink" title="第十三周"></a>第十三周</h2><p>安装木地板</p><h2 id="第十四周"><a href="#第十四周" class="headerlink" title="第十四周"></a>第十四周</h2><p>厨房/地板的一些边边角角<br>厨房Worktop<br>刷房(Hallway, 木漆)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      扩建工程记录
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英式下午茶</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/british-afternoon-tea/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/british-afternoon-tea/</id>
    <published>2020-09-06T21:19:46.070Z</published>
    <updated>2020-09-06T21:19:46.070Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在英国住久了之后，也慢慢喜欢上了英国文化。而英式下午茶则是英国文化中不可或缺的一部分。我也慢慢的喜欢上了英式下午茶，也喜欢和朋友们约上一起去喝茶。</p><p><img src="/images/life/tea.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>英国下午茶源于17世纪。当时英国人只吃早饭两顿饭（现在明白了为什么有的同事中午不吃饭，只吃一个香蕉或酸奶了，原来是一个古老的习惯。。。）。当时一位公爵夫人无法忍受晚饭前的饥肠辘辘，就在晚饭前喝点茶，吃点点心。慢慢的这种习惯就沿袭了下来。</p><p>在英国的上流社会只是把下午茶当作正餐前的小零食，时间一般选在下午4-6点。其主要目的是社交。因此也管下午茶叫做”Low tea”。而劳动阶层没有过多时间去悠闲的品味下午茶，因此将下午茶和晚饭合并在一起，通常选在下午5-7点。吃的东西也比较抗饿，包括茶，面包，奶酪，肉类。因此这种下午茶叫做”High tea“。这也是为什么现在很多英国人管晚饭叫做”tea“，而另一些英国人管晚饭叫做”dinner“了。</p><p>现在去茶室喝下午茶的时候，喝茶配套的是一个非常精致的托盘，盘中会放置糕点，英国司康饼，和三明治。一般是从下至上，从咸到甜一层一层的吃。在喝茶的时候是先放牛奶还是先放茶的问题英国人现在仍分为鲜明的两个阵营。那些比较传统的英国人似乎更倾向于先放奶再放茶，然后用开水冲茶。而另外一些同事则先用开水把茶冲好，再放入牛奶。</p><p>去办公室工作的时候，每天上午和下午各有一个Tea break，专门就是让大家去员工室，一起喝上一杯茶，聊一聊天。有些时候，还有同事会把自己做的糕点，饼干之类的零食拿来和大家一起分享。</p><p>在疫情期间一切都变成了虚拟的，在网上进行。尽管大家仍会在slack上进行tea break，彼此视频聊天。但不得不说，现在还真有些怀念当初那种彼此之间面对面，一起聊天，一起喝茶的日子。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英式下午茶
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学校开学,神兽归笼</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/back-to-school-sep/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/back-to-school-sep/</id>
    <published>2020-09-05T21:30:30.651Z</published>
    <updated>2020-09-05T21:30:30.651Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>尽管英国疫情仍然不容乐观，多地还有进一步封城的可能。但是，学校仍然如期开学了！众多家长的心情非常复杂，既想尽快开学，把孩子送回学校，自己可以集中精力工作。但同时又担心疫情和学校的防护措施是否到位。。。</p><p><img src="/images/life/student.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>孩子们，尤其是那些年龄较小的孩子们在家期间，很多家长一边工作，一边看娃，其内心是近乎崩溃的。一些朋友不得不在晚上加班，把落后的进度不回来。因此很多家长都梦想着开学的这一天，能够专心的工作。这也是政府在目前疫情仍不乐观的情况下坚持开学的原因吧。</p><p>对于孩子们来说，这是一个难得的大假期。每天睡到自然醒，功课，作业也不像在学校那样有老师全天监督。如果家长抓的紧的话，孩子还能按时完成作业，查缺补漏，甚至弯道超车。而对于那些工作忙的家长，很多孩子就彻底在家放羊了。因此很多孩子对开学的反应是抵触的。。。</p><p>对于我个人而言，还是赞成开学的。毕竟长时间宅在家中，缺少和同龄人的交互，对孩子的心理健康不利。在有效疫苗被开发出来之前，人类是需要学会和病毒共存的。生活要继续，上学，上班，购物等必要的活动都不可少。</p><p>在学校给家长的信中，提到了很多新的措施，比如：每个孩子只能带自己的午餐，课间零食，和水瓶。其余的文具，书包等都不能带到学校；只是班级之内的同学可以一起玩，和其他班级的同学没有接触；家长只能把孩子送到学校门口，不能进入；每天中老师会监督所有小朋友多次洗手并消毒；使用公共设施后需要对其消毒；取消所有校内集会；所有午餐地点将由学校餐厅改为教室中。</p><p>感觉学校的各项措施已经非常到位了。希望孩子们返校后能在学校度过快乐，健康，安全的新学期！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      学校开学,神兽归笼
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英国皇家习俗 - 狩猎</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/hunting/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/hunting/</id>
    <published>2020-09-04T09:02:04.236Z</published>
    <updated>2020-09-04T09:02:04.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看到了一篇报道，仅仅7岁的英国乔治王子，也是皇室的第三顺位继承人，观看了他父亲威廉王子和其他人的狩猎活动。威廉和哈里也曾经在很小的时候就接触了这项传统的英国皇室运动。</p><p><img src="/images/life/hunting.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>在英国这边的环境整体而言保护的很好，各种小动物，像雉鸡，松鸡，野鸭，兔子，刺猬，狐狸等等随处可见，在我家的花园中就时不时的有雉鸡和狐狸造访。而动物保护主义在英国也是非常盛行的，一般情况下这些小动物活得都很自在。但有一个例外就是这项英国皇室传统运动：狩猎。</p><p>其实这项运动是源于法国的诺曼人。自从法国的诺曼底公爵征服了英格兰，这项打猎传统也传到了英国。慢慢的，英国的狩猎文化就慢慢的流行起来。</p><p>每年的春秋季，是英国皇室贵族的狩猎季。这时他们会穿上传统的红色猎装，在成群猎犬的拥簇的，策马扬鞭在英国的乡村田野上，充分享受狩猎带来的刺激。</p><p>在整个狩猎的过程中，狩猎者体验的是惊险和刺激，但对于猎物来说就比较惨了。以最为经典的猎物狐狸为例，通常是猎犬找到狐狸的洞穴后，将其驱赶出来，然后狩猎者骑马追逐狐狸，直到其精疲力尽后才将其猎杀。而且在猎犬追逐狐狸的时候，似乎也抱着一种猫捉老鼠的心态，并不是尽快将其猎杀，而是不断的追逐，等到最后玩腻了再将其猎杀。</p><p>近些年来处于动物保护的目的，反对的呼声越来越高。甚至在英国皇室内部，也有不少的反对者，其中包括已故的戴安娜王妃，和凯特王妃。</p><p>处于以上的考虑，很多狩猎者既不想放弃狩猎所带来的刺激和乐趣，又不想杀生，因此选择了一种折衷的做法，只是追逐猎物却并不猎杀。不过，在我看来这种做法也好不到哪去，那种被追逐的恐惧感岂不是要吓到那些可爱的小动物？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      英国皇家习俗 - 狩猎
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阔别8个月，终于又打了一次乒乓球</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/outdoor-table-tennis/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/outdoor-table-tennis/</id>
    <published>2020-09-03T16:30:55.255Z</published>
    <updated>2020-09-03T16:30:55.255Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从去年圣诞节前打过最后一场联赛后，由于疫情，体育馆都闭馆了，各种比赛也都取消了。因此一直没有机会打球。最近几天天气不错，球队队友发现了一个露天球台。于是立刻约起，终于过了一把手瘾。</p><p><img src="/images/life/table-tennis-table.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>其实在英国的很多公园中都有露天的乒乓球台。这些球台通常是户外的专用球台，其弹性和平时用的室内球台差距非常大。因此如果经常在这些球台上打球的话动作可能会变形。好在球友发现的这个球台是正常的室内木制球台，其弹性还算可以。唯一的问题就是常年在室外风吹雨淋，由于台面不是很干净，个别地方球打上去会有些打滑。</p><p>另外还有一点是英国的天气常年阴雨绵绵，而且经常妖风四起，非常不适合在户外打乒乓球和羽毛球这些小球。因此只要遇到好的天气，就绝对不能错过。</p><p>稍微把桌面清理干净，就开练了。首先练习的基本功：正手攻球，反手攻球，弧圈球。几个月没碰球，感觉手还是真的有些生了。原本十拿九稳的拉球，时不时会拉飞了。另外可能因为几个月宅在家中没有运动的缘故吧，脚下的步子似乎有些迈不开，原本一些能够接到的球由于脚下没有到位竟然会错过。</p><p>接下来练了一些固定的套路：发球侧身抢拉，连续拉两个大角，接发球拧拉后连续拉。按照原来的习惯，热身后就要开始打比赛了。但我和队友感觉都没有准备好进行比赛。还是等到下次吧。</p><p>查看了一下本地联赛的信息。今年10月开始，各个俱乐部的联赛会”正常”开始，当然，会加上很多额外的措施来保证彼此的安全。</p><p>期待下个赛季的开始！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      阔别8个月，终于又打了一次乒乓球
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>素食餐厅体验</title>
    <link href="https://www.aafeng.uk/vegan/"/>
    <id>https://www.aafeng.uk/vegan/</id>
    <published>2020-09-02T20:45:05.104Z</published>
    <updated>2020-09-02T20:45:05.104Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近朋友的一家纯素食餐厅开业，正好去品尝了一下，他家菜的味道完全出乎了我的想象，大大改观了我对素食餐厅的看法。</p><p><img src="/images/life/vegan.jpg" alt><br><a id="more"></a></p><p>原来也曾经和同事们去素食餐厅吃过饭，当时的感觉就是，在吃Starter的时候感觉还很好，但越吃越觉得吃不下去了，也可能是因为我没有点好主菜，几次尝试的主菜都感觉寡淡无味。对素食餐厅的印象一直就是觉得非常鸡肋：感觉应该多去素食，但又提不起太大的兴趣。</p><p>但这次可能是朋友餐厅中的大厨是专门做素食的。所有素菜做的可谓是色，香，味都无可挑剔，同时摆盘精致，给众多食客全方位的享受。用香菇做的牛肉丝不仅外观像，口感也非常类似，用豆腐皮做的素鸭居然能吃出鸭肉的纹理和咬劲，也不知用什么食材做的“羊肉串”闭着眼居然吃不出有什么不像羊肉的地方。就连一向无肉不欢的儿子都大呼好吃。</p><p>其实也曾经尝试过一段时间素食，初始时感觉有些奇怪，因为很多鱼类，肉类一下子不能碰了。但一旦习惯后也不觉得有什么。可是很遗憾的是没能坚持下来。毕竟家中有小孩，要兼顾他们的营养。而每餐都做荤素两份的话不太现实，就又改了回来。</p><p>在国外的朋友和同事们有很多素食者。他们也分为不太严格的素食者(Vegetarian)和彻底的纯素食者(Vegan)。前者主要是不吃动物的肉，但可以喝奶，吃鸡蛋等。后者就非常的彻底了。所有和动物沾边的食物都不能碰，比如：牛奶，鸡蛋，蜂蜜等。</p><p>选择素食的原因也不尽相同。首先是因为宗教信仰。有的人信仰佛教，自然就不会吃肉，甚至葱，姜，蒜等“小五荤”都不会碰。还有的人觉得吃肉的话对动物太过残忍而选择素食。</p><p>无论如何，多吃些素是没有任何坏处的。看来今后可以探索更多的素食餐厅了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      素食餐厅体验
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="https://www.aafeng.uk/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
